<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Главная заголовки -->
    <string-array name="prosthesis">
        <item>@string/imp</item>
        <item>@string/cad_cam</item>
        <item>@string/cer_main</item>
        <item>@string/rem_full</item>
        <item>@string/rem_part</item>
        <item>@string/fix</item>
        <item>@string/cast_main</item>
        <item>@string/material</item>
    </string-array>
    <!-- Главная мини-контент -->
    <string-array name="prosthesis_content">
        <item>@string/imp_mini</item>
        <item>@string/cad_cam_mini</item>
        <item>@string/cer_main_mini</item>
        <item>@string/rem_full_mini</item>
        <item>@string/rem_part_mini</item>
        <item>@string/fix_mini</item>
        <item>@string/cast_main_mini</item>
        <item>@string/material_mini</item>
    </string-array>
    <!-- Главная иконки -->
    <array name="prosthesis_image_array">
        <item>@drawable/imp</item>
        <item>@drawable/cad_cam</item>
        <item>@drawable/cer_crown</item>
        <item>@drawable/rem</item>
        <item>@drawable/ic_part_rem</item>
        <item>@drawable/fix</item>
        <item>@drawable/cast_main3</item>
        <item>@drawable/mat_equip</item>
    </array>
    <!-- Несъёмные -->
    <string-array name="rem_prosthesis">
        <item>Бюгельные</item>
        <item>На имплантах</item>
        <item>Квадротти (Quattro Ti)</item>
        <item>Пластиночные</item>
        <item>Нейлоновые</item>
        <item>Акри Фри (Acry Free)</item>
    </string-array>
    <string-array name="rem_prosthesis_content">
        <item>Бюгельный протез — условно-съёмный протез, который восстанавливает жевательную функцию, при этом давление распределяется между оставшимися зубами и слизистой оболочкой с подлежащей костной тканью беззубых участков альвеолярного отростка. Происходит от немецкого слова «bugel», что означает дуга.</item>
        <item>Ортопедическая конструкция крепится к имплантатам не замками, а при помощи винтов, которые стоматолог выкручивает и снимает протез. Чаще всего такой способ протезирования используется при адентии – пациенту вживляется 2–4 имплантата, на которые и прикручивают протез.</item>
        <item>Зубные протезы квадротти (Quattro Ti) – это бюгельные (дуговые) конструкции, выполненные из специального пластичного материала DENTAL D. Это самая прочная пластмасса на сегодняшний день – она в 15 раз прочнее, чем акрил. Это позволяет не использовать для протезирования Квадротти металлические элементы.</item>
        <item>Это наиболее экономичный вид протезирования зубов. При всех своих недостатках именно жесткие пластиночные протезы с успехом применяются для реабилитации пациентов с полной или значительной потерей зубов. Это надежная, недорогая и проверенная временем методика протезирования зубов.</item>
        <item>Съемный нейлоновый протез – эластичная конструкция, предназначенная для временной или постоянной замены утраченных зубов. Основа протеза – нейлон, искусственный полимер с оптимальным сочетанием гибкости и прочности.</item>
        <item>Акри-Фри (Acry-Free) – это новый безмономерный современный полупрозрачный материал на основе акриловых смол для зубных съемных протезов. Фиксирующие элементы протезов и крючки, располагаемые у основания зубов, так же изготавливаются из полупрозрачной пластмассы, что делает их совершенно не заметными.</item>
    </string-array>

    <array name="rem_prosthesis_image_array">
        <item>@drawable/cla</item>
        <item>@drawable/imp</item>
        <item>@drawable/qua</item>
        <item>@drawable/rem</item>
        <item>@drawable/nyl</item>
        <item>@drawable/acr</item>
    </array>

    <string-array name="fix_prosthesis">
        <item>Виниры(люминиры)</item>
        <item>Коронки</item>
        <item>Мостовидные протезы</item>
        <item>Вкладки</item>
        <item>Вкладки E-max</item>
        <item>Cad-Cam</item>
        <item>Протезы на имплантах</item>
    </string-array>

    <string-array name="fix_prosthesis_content">
        <item>Виниры — фарфоровые или керамические накладки, замещающие внешний слой зубов. Они позволяют корректировать нарушения формы и цвета зуба, а также защищают зубы. В результате восстановленный зуб обретает прочность и не отличается от остальных.</item>
        <item>Коронка — ортопедическая конструкция, микропротез, покрывающий коронковую часть зуба или отдельно взятую часть поверхности. Используется для восстановления дефектов зубов, которые не подлежат менее инвазивному лечению, для изменения формы, положения и цвета зубов.</item>
        <item>Мостовидный протез — это разновидность несъёмных стоматологических протезов, применяется для замещения включённых дефектов зубных рядов. Он применяется в случаях, когда разрушено несколько идущих подряд зубов, поэтому такой протез может крепиться на отстоящие друг от друга здоровые зубы или закрытые коронками.</item>
        <item>Вкладка — это, как ни удивительно, тоже пломба зуба. Однако, если пломбирование зубов – это изготовление пломб непосредственно во рту пациента, то фарфоровые вкладки (как и другие) – это, фактически, зубные пломбы, которые создаются в лаборатории.</item>
        <item>Вкладка e-max - это вид протезирования, использующий керамическую массу в качестве материала коронок. Протезам из пресс-керамики свойственны: легкость и малая толщина; естественный цвет, не отличающийся от цвета зубов.</item>
        <item>Cad-Cam(test)</item>
        <item>Протезирование на имплантатах - это процесс установки искусственной ортопедический конструкции, замещающей зубы, с опорой на искусственные титановые корни (имплантаты), вживленные в ткани челюсти пациента - подробнее об Имплантации зубов.</item>
    </string-array>

    <array name="fix_prosthesis_image_array">
        <item>@drawable/ven</item>
        <item>@drawable/cro</item>
        <item>@drawable/fix</item>
        <item>@drawable/tab</item>
        <item>@drawable/inl</item>
        <item>@drawable/cast_main1</item> <!--test-->
        <item>@drawable/imp</item>
    </array>
</resources>