<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">DentalTechnician HandBook</string>

    <!-- Элементы меню -->
    <string name="main_menu"><b>Главная</b></string>
    <string name="rem_full_menu">Полные съёмные</string>
    <string name="rem_part_menu">Частичные съёмные</string>
    <string name="fix_menu">Несъёмные</string>

    <!-- Главная -->
    <string name="imp">Об имплантах</string>
    <string name="cad_cam">О Cad-Cam</string>
    <string name="cer_main">О керамических протезах</string>
    <string name="rem_full">О полных съёмных протезах</string>
    <string name="rem_part">О частично съёмных протезах</string>
    <string name="fix">О несъёмных протезах</string>
    <string name="cast_main">О литье</string>
    <string name="material">Материалы и оборудование</string>

    <string name="imp_mini">Зубной имплантат — искусственно изготовленная, чаще всего многокомпонентная конструкция, используемая для внедрения в костную ткань челюсти с последующим сращением с целью протезирования.</string>
    <string name="cad_cam_mini">Система зубного протезирования CAD/CAM — способ изготовления ортопедических конструкций с применением передовых компьютерных технологий. Современная методика призвана автоматизировать процесс создания протеза: заготовка моделируется в электронной программе, а в дальнейшем фрезеруется на станке с ЧПУ.</string>
    <string name="cer_main_mini">Керамика – это прочный и эстетичный материал, который активно применяется для протезирования зубов. Из него изготавливаются зубные коронки, вкладки, мосты и съемные протезы. Керамика наиболее популярна в стоматологии.</string>
    <string name="rem_full_mini">Полные съемные конструкции удерживаются на деснах за счет обычной силы присасывания. Если конструкция предназначена для использования на верхней челюсти, то она представляет собой пластинку, охватывающую небо и челюсть. Закрепление протеза в полости рта происходит за счет присасывания.</string>
    <string name="rem_part_mini">Системы, фиксируемые с помощью прикрепления к родным зубам, называются частично-съемными протезами. Частично-съемное протезирование проводится в том случае, когда у пациента на челюсти имеется хотя бы один или несколько зубов. Эти зубы будут служить в качестве опоры для съемного протеза.</string>
    <string name="fix_mini">Несъемные протезы невозможно самостоятельно извлечь из полости рта. Они фиксируются на специальный стоматологический цемент, а опорой выступают оставшиеся целые зубы. К преимуществам данной технологии относят долговечность, прочность и эффективность. Из минусов можно выделить высокую стоимость.</string>
    <string name="cast_main_mini">Литьё - это процесс производства фасонных отливок путём заполнения жидким металлом заранее приготовленных форм, в которых металл затвердевает.</string>
    <string name="material_mini">Изготовление зубных протезов требует не только знания теории, имения опыта, но и наличия необходимых материалов и оборудования, без которых изготовление протеза нельзя представить.</string>

    <!-- Материалы(еще не применено нигде) -->
    <string name="impression_mat">Оттискные материалы</string>
    <string name="gypsum_mat">Гипсы</string>
    <string name="wax_mat">Воска</string>
    <string name="whitewash_mat">Отбелы</string>
    <string name="acrylic_mat">Пластмассы</string>
    <string name="met_mat">Металлы</string>

    <string name="cer">Керамика</string>
    <string name="cla">Бюгельные</string>
    <string name="pr_imp">Протезы на имплантах</string>
    <string name="header">DentalTechnician HandBook</string>
    <string name="logo">logo</string>
    <string name="additional">Дополнительно</string>
    <string name="con">Контакты</string>
    <string name="th">Техническая поддержка</string>
    <string name="soon_content">скоро здесь будет контент</string>
    <string name="test_class_content" tools:ignore="Typos">paragraph1</string>
    <string name="test_class_content2">paragraph2</string>
    <string name="prothesis">протез</string>
    <string name="veneers_lumineers">Виниры(люминиры)</string>
    <string name="incl">Вкладки</string>
    <string name="crowns">Коронки</string>
    <string name="bridges">Мостовидные протезы</string>
    <string name="quat">Квадротти (Quattro Ti)</string>
    <string name="plast">Пластиночные</string>
    <string name="neylon">Нейлоновые</string>
    <string name="acry">Акри Фри (Acry Free)</string>
    <string name="cast">Литьё</string>

    <string name="about_imp">Всё о имплантах</string>
    <string name="about_rem">Всё о съёмных протезах</string>
    <string name="about_cla">Всё о бюгельных протезах</string>
    <string name="about_fix">Всё о несъёмных протезах</string>
    <string name="about_cast_on_main">Всё о литье</string>

    <string name="acrylic_bridge">Пластмассовый мост</string>
    <string name="cast_bridge">Литой мост</string>
    <string name="met_acrylic_bridge">Металлопластмассовый мост</string>
    <string name="met_cer_bridge">Металлокерамический мост</string>
    <string name="zir_bridge">Циркониевый мост</string>
    <string name="cer_bridge">Керамический мост</string>

    <string name="acrylic_crown">Пластмассовая коронка</string>
    <string name="stamped_crown">Штампованная коронка</string>
    <string name="stamp_met_bridge">Штампованно-паянный мостовидный протез</string>
    <string name="cast_crown">Цельнолитая коронка</string>
    <string name="met_cer_crown">Металлокерамическая коронка</string>
    <string name="zir_crown">Циркониевая коронка</string>
    <string name="cer_crown">Керамическая коронка</string>
    <string name="met_acrylic_crown">Металлопластмассовая коронка</string>

    <string name="inlay">InLay (Тело вкладки не выходит за пределы бугров зуба)</string>
    <string name="inlayShort">InLay</string>
    <string name="onlay">OnLay (Тело вкладки полностью перекрывает один или более бугров зуба)</string>
    <string name="onlayShort">OnLay</string>
    <string name="overlay">OverLay (тело вкладки охватывает 4 из 5 стенок коронки зуба))</string>
    <string name="overlayShort">OverLay</string>
    <string name="pinlay">PinLay (вкладка имеет дополнительный элемент фиксации — штифт (пин))</string>
    <string name="pinlayShort">PinLay</string>

    <string name="veneers">Виниры</string>
    <string name="veneers_classic">Виниры классические</string>
    <string name="lumineers">Люминиры</string>
    <string name="swipe">swipe</string>

    <string name="clam">На кламмерах</string>
    <string name="attach">На аттачментах</string>
    <string name="teles">На телескопических коронках</string>

    <string name="part">Частичные</string>
    <string name="whole">Полные</string>
    <string name="content_logo_acrylic_bridge">Акриловый мостовидный протез</string>
    <string name="select">Select</string>
    <string name="plus_minus">Плюсы и минусы</string>
    <string name="indications_and_contraindications">Показания и противопоказания</string>
    <string name="materials_and_equipment">Материалы и оборудование</string>
    <string name="stages_of_manufacturing">Этапы изготовления</string>
    <string name="subject">Тема направления</string>

    <!-- content -->
    <!-- cad/cam -->
    <string name="cad_cam1">
        Многие наверняка слышали про станки с цифровым программным управлением. Они применяются давно. Однако в стоматологии такие технологии начали разрабатываться лишь в середине 80-х годов прошлого века. В основе работы данных станков как раз и заложена система CAD/CAM. Удобные для работы образцы появились лишь в последние годы. Однако уже получили широкое распространение. На сегодняшний день системы CAD/CAM прочно утвердились в таком важном разделе медицины, как ортопедия.
        \n\n CAD/CAM – сокращение от «Computer Assisted Design/Computer Aided Manufacturing». На русский язык это переводится как «компьютерное моделирование/производство под управлением компьютера».
        \n\n Данная методика является самой современной компьютерной технологией моделирования и фрезерования каркасов зубных протезов.
    </string>
    <string name="cad_cam2">
        CAD/CAM- технология позволяет быстро получать каркасы зубных протезов высочайшей точности.
        \n\n Для пациента стоматологической клиники CAD/CAM-технология - это более быстрое и более точное изготовление коронок, мостов, вкладок, индивидуальных абатментов, временных коронок и различных моделей, которые до появления CAD/CAM изготавливали с помощью литья.
        \n\n •	CAD/CAM – это высококлассное компьютерное моделирование, заменяющее моделирование из воска. Точность изготовления становится намного более высокой. Отклонение всего 15-20 мкм, а при ручной работе – 50-70 мкм.
        \n\n
         •	Осуществлять процесс моделирования можно прямо в клинике. Высокая скорость выполнения работ - это неоспоримый плюс компьютерного моделирования.
    </string>
    <string name="cad_cam3">
        Итак, преимущества применения технологии CAD/CAM в стоматологии:\n\n
        •	большая точность изготовления с минимальными отклонениями\n\n
        •	автоматизация производства, практически исключающая возможность ошибок\n\n
        •	высокая производительность\n\n
        •	возможность моделирования в одном месте, а изготовления изделий в другом\n\n
        •	применение различных видов материалов\n\n
    </string>
    <!-- imp -->
    <string name="imp1">
        Если верить медицинской статистике, во всем мире лишь 20% людей могут похвастаться тем, что у них полностью здоровые зубы. В России, как утверждают специалисты, ситуация еще хуже. Многие идут к врачу в самый последний момент, когда больной зуб уже поздно лечить — приходится его удалять.
        \n\n Отсутствие зубов сильно портит внешность. Как решить эту проблему? Самым современным методом протезирования зубов является имплантация. Что это такое? В чем преимущество имплантации перед другими методиками? Как правильно выбрать стоматологическую клинику для лечения? Что такое зубной имплантант? На эти и другие вопросы здесь вы найдете ответ.
        \n\n Предположим, у пациента нет одного зуба, и он хочет поставить протез. Если делать это по старинке, то необходимо обточить два соседних зуба, удалить нервы, запломбировать каналы и сделать мост. Таким образом, протез держится на соседних обточенных зубах. Фактически во время процедуры соседние зубы попросту убиваются, становятся мертвыми. Считается, что из-за этого они потом быстрее выпадают. Восстанавливая один зуб, человек рискует через некоторое время потерять сразу три.
    </string>
    <string name="imp2">
        — Наверное, зубной имплантант это дорого?
        \n\n Установка одного импланта стоит дороже, чем процедура по установке моста с обточкой соседних зубов. Но тут пациент сам должен решить, какой вариант выбрать.
        \n\n Иплантат – это своего рода титановый шуруп, который устанавливают в костной ткани челюсти. Внутри имплант полый, там тоже есть резьба. После того как имплант «приживется», срастется с костью, из него выкручивается внутренняя заглушка, а на ее место вставляется абатман – головка, которая фиксируется винтом. Ну, а потом на эту головку устанавливается керамическая коронка.
        \n\n Операция по установке самого импланта занимает около 20 минут, но ставить абатман и коронку можно только через определенный период времени (от 2,5 до 6 месяцев).
        \n\n Импланты можно использовать во всех видах протезирования. Но в целом зубной имплантант можно разделить на две группы: съемные и несъемные. Несъемная конструкция проста: керамическая коронка устанавливается на головку импланта. Съемная конструкция сложнее: на импланте фиксируется так называемая балка, крепление, на котором защелкивается протез.
        \n\n — Несъемная конструкция импланта фиксируется навсегда?
        \n\n Необязательно. Можно не приклеивать керамическую коронку к головке, а зафиксировать с помощью маленького винта. Тогда конструкция будет полностью разборной: при любой проблеме с коронкой можно будет ее снять, отвинтив маленький винтик, а потом снять головку, отвинтив другой винтик. Жестко фиксированным остается только сам имплантат, который прирос к костной ткани. Обычно раз в 5—6 лет всей конструкции требуется небольшая коррекция, что легко можно сделать, если она полностью разборная.
    </string>
    <string name="imp3">
        — Получается, что несъемная разборная конструкция зубного импланта удобнее всего. В каких же случаях используют съемные протезы?
        \n\n Съемные конструкции обычно ставятся на абсолютно беззубую челюсть. Если вместо всех отсутствующих зубов делать импланты с керамикой, выйдет очень дорого. Но можно поставить 4 импланта, на них установить балочную конструкцию, а сверху съемные протезы — так будет гораздо дешевле. Также балочная конструкция подходит для тех, кто не хочет или не имеет возможности сразу установить более дорогие несъемные протезы. В таком случае съемная балочная конструкция – промежуточный вариант: через некоторое время пациент может снова придти к хирургу и без проблем заменить съемные протезы на несъемные.
        \n\n Словом, специальных медицинских показаний для установки съемных протезов нет, но это более бюджетный вариант.
        \n\n — Имеет ли значение техническая оснащенность клиники?
        \n\n Для установки имплантатов нужна либо нормальная операционная, либо специальный кабинет, который по уровню оснащенности к ней приближен.
    </string>
    <!-- cer_main -->
    <string name="cer_main1">
        По мере того, как повышались требования к эстетике ортопедических стоматологических конструкций, возрастал и интерес к керамике (а за ним – и спрос). В итоге – керамические коронки и виниры сегодня очень востребованы. И это вполне понятно: конструкции прочны, надёжны, имеют большой срок службы, хорошо «уживаются» с организмом и, конечно же, позволяют получить очень высокие эстетические результаты.
        \n\n Что такое эстетика сегодня? В стоматологии – это сходство с натуральными тканями. Получается интересный и в чём-то даже парадоксальный момент: одним из показателей успешной работы команды специалистов можно считать ту ситуацию, когда результаты работы… не видны. То есть, зуб, закрытый керамической коронкой или виниром, во-первых, ощущается как обычный зуб, а во-вторых – выглядит как настоящий зуб.
    </string>
    <string name="cer_main2">
        Керамические материалы позволяют воссоздать нужные оптические свойства. И здесь ещё один нюанс. В стоматологии есть такое понятие как «опаковость». Под этим понятием подразумевают степень непрозрачности. Это значит, что команде специалистов, работая с материалами, необходимо определить не только цветовой оттенок, но и значение опаковости.
        \n\n Стоматологическая керамика позволяет подобрать любой цвет, идеально совпадающий с натуральным цветом зубов пациента. Оттенок тщательно подбирается зубным техником по специальной шкале Вита.
    </string>
    <string name="cer_main3">
        Коронка из металлокерамики не поменяет цвет по прошествии времени и не потускнеет потому, как абсолютно не впитывает пигмент, в отличие от композитных материалов, из которых изготавливают пломбы. По всем вышеперечисленным причинам специального отбеливания металлокерамика не требует.
    </string>
    <!-- rem_full -->
    <string name="rem_full1">
        Протезирование полными съемными конструкциями применяется при полном отсутствии зубов (полная адентия). Полностью съемные протезы широко применяются среди пожилых людей, лишившихся зубов в результате возрастных изменений. Также съемные зубные системы могут использоваться в качестве временной меры, например, при подготовке к установке несъемных. В качестве протезов используют конструкции, выполненные из акрила, полиуретана и нейлона. Изделия состоят из базиса, повторяющего рельеф десен и искусственных коронок. Полные съемные конструкции удерживаются на деснах за счет обычной силы присасывания.
        \n\n •	Большинство протезов изготавливаются из нейлона или акриловой пластмассы
        \n•	Если конструкция предназначена для использования на верхней челюсти, то она представляет собой пластинку, охватывающую небо и челюсть.
        \n•	Закрепление протеза в полости рта происходит за счет присасывания.
        \n•	В случае прикрепления пластинки к нижней челюсти, ее фиксация оставляет желать лучшего.
        \n•	Зубы, которые прикрепляются к базису конструкции, как правило, изготавливают из пластмассы или керамики.
        \n•	Уход за полными съемными конструкциями не представляет сложности.
        \n\n Большое распространение данный вид протезов получил благодаря своей практически стопроцентной совместимости и отсутствию противопоказаний.
        \n\n Больших отличий в конструкции полностью съемных протезов нет, все они представляют собой копию зубного ряда человека с пластиной, служащей для закрепления на деснах (так называемый базис протеза). Как же закрепить конструкцию при полном отсутствии зубов? Удерживается во рту съемный протез по принципу присоски.
    </string>
    <string name="rem_full2">
        Внешним видом полностью съемные протезы друг от друга также не отличаются, так как копируют естественный вид и цвет здоровых зубов. Отличия между разными видами полностью съемных систем связаны с материалом, применяемым для их изготовления.
        \n\n Пластмассовые протезы относятся к числу наиболее доступных видов зубного протезирования. Чаще всего для производства применяются пластмассы на основе полимеризованной акриловой кислоты, поэтому пластмассовые зубные конструкции еще называют акриловыми. На пластмассовые дуги монтируются искусственные зубы из пластмассы или фарфора.
        \n\n Благодаря пластичности акрила, пластмассовый протез в течение короткого времени «подстраивает» свою форму под форму челюсти пациента, что сокращает время привыкания. Обычно для привыкания к конструкции из акрила бывает достаточно нескольких дней.
        \n\n К сожалению, помимо доступности и удобства пластмассовый протез на основе полимеризованного акрила обладает также и рядом существенных недостатков:
        \n\n •	К недостаткам относится постепенная убыль костной ткани под протезом. К сожалению, этот процесс невозможно остановить из-за нагрузки на челюсть.
        \n\n •	Безусловно, минусом зубных протезов являются неудобства, с которыми сталкиваются пациенты при их эксплуатации: ограничения в питании, застревание пищи, проблемы с дикцией.

    </string>
    <string name="rem_full3">
        Современные методы протезирования зубов предполагают использование в качестве основы для базиса более совершенный материал — нейлон. Протезы из нейлона гибкие, эластичные, износостойкие. Хотя они и дороже акриловых, зато обладают перед ними существенными достоинствами:
        \n\n •	Нейлон не выделяет токсических веществ.
        \n\n •	Нейлон гипоаллергенен, входящие в состав нейлона компоненты не вызывают аллергических реакций.
        \n\n •	Поверхность нейлона имеет цельную, не пористую структуру, что благотворно влияет на гигиену использования нейлоновых протезов.
        \n\n •	Нейлон обладает повышенной эстетикой, базис стоматологической конструкции из нейлона на вид похож на живую десну.
        \n\n Единственный, пожалуй, недостаток протезов из нейлона — более высокая цена. Стоит, однако, обратить внимание на следующий момент. В отличие от жестких пластмассовых конструкций, нейлон не может равномерно распределять жевательную нагрузку. Постоянное жевание на одну сторону ведет к воспалению десны и атрофии костной ткани.
        \n\n Нейлоновый протез не может распределять усилие по всей площади челюсти, поэтому вам придется взять эту работу на себя. При использовании нейлонового протеза обязательно чередуйте сторону при жевании.
    </string>
    <!-- rem_part -->
    <string name="rem_part1">
        Что представляет собой частичный съемный пластиночный протез?
        \n\n В основе конструкции лежит пластинка, на ней – имитированные зубы. Имитация десневой части может быть выполнена из акрила или нейлона. В последнем случае изделие отличается гибкостью и натуральным внешним обликом. Конструкция изготавливается в вариативной форме, которая зависит от количества отсутствующих элементов.
        \n\n Для фиксации протезов в обтачивании соседних коронок нет необходимости. Частичные конструкции крепятся следующим образом:
        \n\n •	металлическими кламмерами – небольшими по размерам крючками, начинающимися у основания протеза и обхватывающими пришеечную зону опорного элемента. Их применяют крайне редко: крючки травмируют эмаль;
        \n\n •	аттачменами – миниатюрными замочками, фиксирующимися на изделии и опорных единицах;
        \n\n •	безметалловыми кламмерами – современными крючками, изготовленными из пластика. Элементы исключают повреждение зубной эмали, имеют эстетичный вид.
    </string>
    <string name="rem_part2">
        «Обе стороны медали» частично-съемного протеза
        \n\n Плюсы пластинчатого протеза:
        \n - равномерное распределение нагрузки в процессе жевания
        \n - простота в уходе
        \n - непродолжительность периода изготовления
        \n - относительно невысокая стоимость
        \n - возможность монтажа без необходимости препарирования
        \n - отсутствие возрастных ограничений к ношению
        \n\n Минусы протеза на пластинах
        \n - хрупкость материала – протез нельзя подвергать агрессивной жевательной нагрузке
        \n - непродолжительность срока службы – 5 лет
        \n - сложности в процессе привыкания к изделиям (ощущение инородного тела во рту, натирание десны)
        \n - проявление нарушений дикции в период привыкания;
        \n - возможность атрофии костной ткани (не актуально при установке протезов на имплантаты)
        \n - возникновение «парникового эффекта» (перепад температур под протезом и вне его) – может приводить к появлению неприятного запаха изо рта
    </string>
    <string name="rem_part3">
        Обычно на изготовление частичного съемного пластинчатого протеза уходит не больше 3-х недель. Процесс адаптации пациента длительный: может занять до полугода. На продолжительность этого периода влияет вид фиксации изделия, тип нервной системы пациента.
        \n\n Что говорят пациенты?
        \n\n Отзывы пациентов о частично-съемных пластиночных протезах носят неоднозначный характер. Некоторые пациенты отмечают выраженный дискомфорт при ношении изделий (болят десны, проявляется нарушение дикции) на этапе привыкания к конструкции. Большинству пациентов удается привыкнуть к протезам после 2-х месяцев их регулярного ношения
    </string>
    <!-- fix -->
    <string name="fix1">
        Несъемное протезирование зубов – это восстановление одного или нескольких зубов с использованием конструкций, которые жестко фиксируются в полости рта и носятся пациентом постоянно. В качестве опоры для протеза выступают сохранившиеся элементы зубного ряда. Протезы закрепляются специальными цементирующими растворами. Современная стоматология делает все, чтобы сохранить собственные зубы пациента как можно дольше. Если удаление неизбежно, на первый план выходит протезирование. Коронки, виниры, вкладки и, конечно, импланты.
        \n\n Преимущества несъемного протезирования зубов
        \n\nНесъемные протезы могут как скрывать мелкие дефекты отдельных зубов (например, сколы), так и полностью восстанавливать зубной ряд при адентии. Адентия — это полное отсутствие зубов в ряду. Состояние может возникать по различным причинам, наиболее часто к нему приводят запущенные пародонтит и пародонтоз. Вот основные преимущества таких конструкций:
        \n\n •	Удобство в использовании. Несъемные конструкции полностью имитируют здоровый зубной ряд. Пациент даже не ощущает, что во рту присутствуют искусственные заменители. Привыкание происходит быстро и безболезненно. Снимать конструкции периодически не нужно – достаточно проводить стандартную гигиену полости рта.
    </string>
    <string name="fix2">
        •	Полноценное восстановление функций. Съемные протезы не дают возможности употреблять в пищу некоторые продукты – орехи, сухари, твердые фрукты и овощи. Частицы пищи попадают под съемный протез, нередко вызывая воспалительные процессы десен. В случае несъемного протезирования такие риски исключены, а ограничений в еде не больше, чем с естественными зубами.
        \n\n •	Красивая улыбка. Если работу выполняет квалифицированный врач и опытный зубной техник, визуально протезы ничем не отличаются от натурального зубного ряда. Размеры, форма, оттенок эмали – все подбирается индивидуально, в соответствии с особенностями анатомии человека.
    </string>
    <string name="fix3">
        •	Короткий адаптационный период. Уже через 1-2 дня после протезирования пациент «забудет» о наличии инородных тел во рту. При этом современные протезы отличаются прочностью и долговечностью.
        \n\n •	Устранение дефектов речи. Восстановив полноценный зубной ряд, пациентам удается избавиться от дефектов речи - шепелявости, невозможности выговорить букву «Р» и т. д.
    </string>
    <!-- cast_main -->
    <string name="cast_main1">
        Литьем из сплавов, металлов широко пользуются в зубопротезной технике. Методом литья в настоящее время получают металлические зубы для мостовидных протезов, бюгельные протезы, полукоронки, вкладки, кламмеры различной конструкции, каркасы металлических зубов для комбинированных протезов, шины и т. д. здесталлов.
        \n\n Для получения качественной литой детали протеза необходимо тщательно выполнить все этапы, связанные с подготовкой литья, и правильно провести сам процесс литья. Процессу литья деталей протезов предшествует моделировка образца детали из воска, изготовление и установка литниковой системы, покрытие восковой модели облицовочным огнеупорным слоем, формовка детали в кювету для литья, выплавление из кюветы воска, сушка формы, плавление и заливка в кювету металла.
        \n\n При литье зубопротезных деталей самым важным является борьба с усадкой сплавов и восковых композиций. Этому подчинены все промежуточные операции; уменьшение усадки восковых композиций, создание специальных компенсационных формовочных масс, система и характер литников и методы плавления сплавов. Все восковые композиции, а также сплавы металлов при переходе из жидкого состояния в твердое дают усадку: восковые композиции—0,5-2%, нержавеющая сталь —1,1—1,25% (1,2—2,2% у толстостенных изделий), золотые сплавы—1,25% (у сплавов золота с платиной несколько меньшая), серебряно-палладиевые сплавы —до 2%. Усадку восковых композиций уменьшают путем создания смесей с введением карнаубского, монтанного и других восков, а также моделированием деталей не из расплавленной, а из размягченной смеси. Усадку сплавов компенсируют при помощи специальных компенсационных формовочных масс, которые имеют двойной коэффициент расширения: расширение в процессе затвердевания (0,8—1 %) и свойственное всем телам тепловое расширение при нагревании (0,6-0,75%). Чем больше удается уравновесить процент усадки восковых смесей и сплавов металлов расширением формовочных масс, тем точнее и качественнее получается литье.
    </string>
    <string name="cast_main2">
        При всех способах литья в литейной форме, кроме формы металлической отливки, предусматривается и литниковая система, представляющая собой каналы, по которым жидкий металл подводится к отливке. Литниковая система создается путем подвода к восковой детали литникобразующих штифтов. Эти штифты могут быть металлическими и восковыми.
    </string>
    <string name="cast_main3">
        Построение литниковой системы в точном литье по выплавляемым моделям определяется следующими принципами: 1) все участки отливки должны находиться в равных условиях при литье; 2) все толстостенные участки отливки должны иметь дополнительное депо жидкого металла для устранения усадочной раковины, рыхлости и пористости в металле; 3) к тонким участкам отливок должен быть подведен наиболее горячий металл. Опыты показали, что не только длина и диаметр литьевого канала, но его направление и расположение имеют огромное значение для получения качественного литья. Направление литьевых каналов должно соответствовать направлению полого пространства, чтобы расплавленный металл не менял резко направление, а применяемая при литье центробежная сила способствовала бы уплотнению металла.
    </string>
    <!-- materials -->
    <string name="material1">
        Основные материалы используются в стоматологической ортопедии, из них делают пломбы, зубные протезы и аппараты. Конструкционные стоматологические материалы разделяют по составу и функциям на следующие группы:
        \n\n •	изготовленные из металлов и сплавов – мосты и коронки;
        \n\n •	керамические – ситаллы и специальный фарфор для изготовления виниров;
        \n\n •	полимерные – облицовочные, базисные, быстрозатвердевающие пластмассы;
        \n\n •	пломбировочные и композиционные – штифты и пломбы.
    </string>
    <string name="material2">
        К вспомогательным относятся материалы, которые используют в процессе изготовления зубных протезов. Их названия зависят от стадии, на которой применяется тот или иной материал:
        \n\n •	оттискные – «каша», используются для получения образца размеров челюстей и зубов, на которые предстоит закреплять протезы;
        \n\n •	моделировочные – из них изготавливают точную копию будущих протезов;
        \n\n •	образивные – с их помощью подготавливают поверхность зуба к протезированию;
        \n\n •	полировочные – возвращают целостность зубной эмали;
        \n\n •	изоляционные – применяются для разделения протезов от здоровых зубов.
        \n\n По составу дополнительные материалы применяются в виде припоев, сплавов, флюсов и отбелов.
    </string>
    <string name="material3">
        К группе клинических относятся те материалы, которые используют врачи стоматологи на приеме:
        \n\n •	оттискные;
        \n\n •	пломбировочные;
        \n\n •	восковые
        \n\n Во время работы стоматолог использует все материалы: основные и вспомогательные, но выделение клинических материалов имеет важное значение. К материалам, имеющим непосредственный и порою длительный контакт с полостью рта, предъявляют особые требования.
        \n\n Качества, которыми должны обладать стоматологические материалы:
        \n\n •	не иметь в составе токсических веществ, не вызывать аллергических реакций и роста опухолей в полости рта;
        \n\n •	отвечать всем требованиям гигиены – не создавать условия для отложения зубного камня и не содержать на своей поверхности: ямок, трещин, ложбинок, - в которых могут оставаться частички пищи;
        \n\n •	устойчивость к механическим нагрузкам – форма протеза не должна изменяться, ни при каких условиях;
        \n\n •	обладать постоянным химическим составом, имеющим антикоррозионные свойства;
        \n\n •	быть пластичными во время работы, но максимально твердыми после ее завершения
    </string>
    <string name="example">Пример изделия</string>
    <!-- veneers -->
    <string name="veneers_plus">
        Плюсы:
        \n1.      Защита зубов — от температурных воздействий, от царапающих частиц пищи, кислоты и сахарозы, абразивного эффекта зубных паст.
        \n2.      Длительность службы — при выборе качественного материала и соблюдении правил эксплуатации можно пользоваться «искусственной эмалью» до 20 лет, после чего накладки просто нужно будет заменить.
        \n3.      Возможность чистки обычным способом — не придется менять зубную пасту и щетку на специальные средства.
        \n4.      Быстрота процедуры.
        \n5.      Естественный цвет пластин.
        \n\n
        Минусы:
        \n•	Основным недостатком является то, что установка требует предварительного обтачивания зубов. Соответственно, они никогда не будут иметь прежнюю форму и их придется носить постоянно.
        \n•	Среди минусов можно выделить и некоторые особенности материалов, из которых они изготавливаются. К примеру, фарфоровые накладки слишком хрупкие, а композитные могут менять цвет.
    </string>
    <string name="veneers_indication">
        Врач может назначить виниры, если у пациента следующие проблемы:
        \n
        \n•	неровный зубной ряд,
        \n•	наличие межзубных промежутков,
        \n•	неправильная форма зубов,
        \n•	повреждения эмали,
        \n•	изменение цвета эмали.
        \n\n
        Основные факторы, препятствующие этой процедуре:
        \n
        \n•	значительная часть зуба разрушена;
        \n•	большая часть его поверхности запломбирована;
        \n•	стираемость достигла второй степени или выше;
        \n•	бруксизм;
        \n•	болезни десен;
        \n•	неправильный прикус;
        \n•	отсутствие зубов с боковых сторон.
    </string>
    <string name="veneers_materials">материалы</string>
    <string name="veneers_steps1">
        При первом визите в клинику пациенту готовят зуб под установку облицовки, снимают слепок, подбирают цвет керамического материала в тон остальным зубам и устанавливают временный винир. В течение одной-двух недель в лаборатории выполняется керамический винир, который устанавливается пациенту при втором визите в клинику.
        \n\nОблицовка зуба должна быть прочной, поэтому винир имеет 0,5-0,7 мм в толщину. Чтобы отреставрированный зуб не выделялся из ряда, с его поверхности требуется удалить слой эмали на соответствующую глубину. Препарирование зуба выполняется так, чтобы винир плотно и надежно был закреплен на его поверхности.
        \n\nУдалив слой эмали под винир, стоматолог снимает слепок с зуба, используя особый материал - обычно это слепочная паста. По отвердении материала слепок готов, его удаляют с зуба. Используя индивидуальные слепки, специалисты в лаборатории методом отливки готовят гипсовую модель - копию зуба, подлежащего реставрации. Изготавливаемый специалистами винир должен идеально точно подходить модели.
        \n\nОттенок облицовки подбирается с использованием таблицы расцветок – специального набора пластинок из фарфора разнообразных оттенков. Это позволяет изготовить винир, который по цвету визуально не будет отличаться от соседних зубов.
        \n\nИзготовление керамических виниров требует определенного времени, обычно до двух недель. Чтобы обточенный зуб не причинял пациенту неудобств (он может иметь острый край, реагировать на температуру пищи и т.д.), его закрывают временным виниром, который стоматолог изготавливает сам при первом визите пациента. В некоторых случаях временная облицовка не устанавливается по каким-либо причинам. Следует избегать нагрузок на зуб с временным виниром – такая облицовка может легко сломаться или соскочить.
        \n\nДо установки постоянного фарфорового винира врачу-стоматологу требуется проверить плотность прилегания облицовочной пластинки к обточенному зубу, оценить форму винира, сравнить его оттенок с цветом зубов по соседству. С этой целью готовый винир прикладывается к зубу, затем снимается и, если необходимо, корректируется. Подгонка продолжается, пока облицовочная пластинка не станет плотно прилегать к зубу.
        \n\nВ процессе подгонки обязательно требуется проверять прикус – зуб с виниром должен правильно смыкаться с остальными зубами. Хорошо подогнанный винир цементируется на зубе, для этого соприкасающиеся поверхности предварительно следует тщательно очистить. Затем выполняется протравливание эмали при помощи специального геля – в итоге поверхность зуба приобретает шероховатость, что улучшает сцепление. Следом на зуб наносится слой цемента, поверх которого устанавливается винир. Врач удаляет излишки цемента, выдавленного при креплении облицовки. После застывания клеящего состава винир считается полностью установленным.
        \n\nТеперь сами этапы изготовления:
        \nБерем гипсовый штампик и покрываем его одним слоем лака, чтобы закрыть поры в заготовке.
        \nЗатем компенсационный слой лака для цементного зазора, который будет использоваться при фиксации винира.
        \nПосле чего вставляем шампик обратно в гипсовую модель и покрываем воском, чтобы получить восковую модель винира.
        \nК восковой модели винира припаивается восковой литник.
    </string>
    <string name="veneers_steps2">
        К виниру приклеивают пластмассовое основание, которое помещается в силиконовый цилиндр для получения огнеупорной формы (опока).
        \nБерем огнеупорную массу, порошок который мы видели ранее и делаем раствор с помощью того же блендера.
        \nЗаливаем в форму с восковыми моделями.
        \nОставляем тут же на столе, для того, чтобы огнеупорная масса кристаллизовалась. Затем вынимаем форму из цилиндра.
        \nИ ставим ее в печь, где под высокой температурой воск просто испарится из формы, оставив в массе полости, которые заполнятся керамикой. Как это будет происходить? Смотрим далее.
        \nА это самое интересное. Оказывается есть специальная керамика, которая плавится под высокой температурой, именно из нее будут выплавлены наши виниры и коронки. Керамика разных оттенков, чтобы максимально точно подходила под цвет зубов.
        \nБерем такую керамическую пресс-таблетку
    </string>
    <string name="veneers_steps3">
        и помещаем ее в опоку из которой уже выплавился воск.
        \nСверху на пресс-таблетку помещаем прессовочный стержень и устанавливаем уже в другую печь, с более высокой температурой. Здесь керамическая пресс-таблетка расплавится и под давлением примет форму восковых заготовок.
        \nВ специальной камере гипсовую форму разрушают сжатым воздухом со специальным абразивом, чтобы достать из нее зубную коронку и винир.
        \nВот что у нас получилось.
    </string>
    <string name="veneers_steps4">
        Далее винир отпиливается и примеряется на модели.
        \nДалее начинается не менее интересная работа. Керамический каркас винира или зубной коронки начинает покрываться жидкой керамической массой (глазурью) с помощью кисточки. Происходит индивидуализация винира под собственные ткани протезируемого зуба, а также рядом стоящих зубов.
    </string>
    <!-- acrylic crown -->
    <string name="acrylic_crown_plus">
        Плюсы:
        \n•	Изготовление за короткий промежуток времени. Это очень важно, так как далеко не каждый человек готов на протяжении недели и более ходить с огромной «щелью» в зубном ряду.
        \n•	Хорошую функциональность. Они отлично справляются с задачей защитить препарированную единицу, пока не будет сделан постоянный протез. Позволяют человеку полноценно питаться и спокойно улыбаться в течение всего ортодонтического лечения. Дают возможность сохранить нормальную четкую дикцию. Не позволяют зарастать лунке, сформированной под имплантат, и препятствуют смещению соседних единиц.
        \n•	Достойную эстетику. Безусловно, пластик нельзя сравнить с керамикой. Но, благодаря основательному подбору, врач может определить цвет пластмассы, который максимально близок к природному оттенку эмали.
        \n•	Невысокую стоимость. Пожалуй, это самое главное преимущество описываемых изделий. Они стоят дешевле всех остальных, представленных на современном стоматологическом рынке.
        \n\n
        Минусы:
        \n•	Высокий риск развития аллергических реакций. Из-за невысокой биологической совместимости с тканями человеческого организма пластмасса нередко вызывает аллергию, поэтому с особой осторожностью к ней должны относиться аллергики.
        \n•	Пористая структура материала. Из-за нее пластик легко и надолго впитывает запахи. На его поверхности имеются небольшие поры. Они служат отличным «домом» для болезнетворных микроорганизмов. Верхний слой также впитывает пищевые красители, поэтому его цвет меняется довольно быстро. Отбелить его нереально.
        \n•	Возможность появления трещин на поверхности, быстрая стираемость.
        \n•	Создание условий для воспаления десен. На пластмассе быстро скапливается зубной налет. На нем размножаются болезнетворные микроорганизмы, которые негативно отражаются на здоровье мягких тканей и состоянии слизистых оболочек полости рта.
    </string>
    <string name="acrylic_crown_indication">
        Показания:
        \n•	защитить зуб, обточенный для установки несъемных протезов, от воздействия бактерий и перепадов температур;
        \n•	предотвратить смещение зубного ряда;
        \n•	восстановить нормальную дикцию;
        \n•	сохранить способность пациента пережевывать пищу при одноэтапной имплантации жевательных зубов.
        \n\n
        Противопоказания:
        \n•	глубокое резцовое прикрытие или прикус;
        \n•	отторжение пластмассы, часто они сопряжены с аллергическими реакциями;
        \n•	если коронковая часть восстанавливаемой единицы слишком плоская и низкая;
        \n•	когда выявлена подвижность зубов 3-й степени;
        \n•	при патологической стираемости;
        \n•	когда твердые ткани восстанавливаемой единицы неполноценны.
    </string>
    <string name="acrylic_crown_materials">материалы</string>
    <string name="acrylic_crown_steps1">
        Клинический этап №1
        \nНаиболее ответственным процессом на данном шаге является препарирование единиц.
        \n________________________________________
        \nНеобходимо точно воссоздать опорную поверхность, на которую будет фиксироваться искусственный зуб.
        \n________________________________________
        \nТак как пластик достаточно хрупкий, оптимальной прочности удается достичь только за счет увеличения толщины стенок. В итоге приходится снимать слой ткани на большую глубину, полностью удаляя эмаль и неминуемо ускоряя процесс разрушения опоры.
    </string>
    <string name="acrylic_crown_steps2">
        Лабораторный этап №1
        \nНа основе полученных оттисков отливаются гипсовые модели, две. Одна используется для воссоздания анатомической формы обрабатываемой единицы. На модели не создается линия шейки, десневой край срезается до самого глубокого отпечатка в бороздке.
        \nФорма восстанавливается с небольшим запасом по толщине, так как после полимеризации обычно проводится отделка.
        \n________________________________________
        \nМоделирование осуществляется при помощи белого/желтого воска.
        \n________________________________________
        \nЕсли работать с составами ярких цветов, то краситель может попасть в гипс и пластик в дальнейшем.
        \nВосковая композиция срезается с небольшим нахлестом на соседние единицы, под углом. Этот кусочек нужно будет загипсовать в кювете так, чтобы свободным оставался частично режущий край и лингвальная поверхность.
        \nРасположение в кювете – вертикальное.
    </string>
    <string name="acrylic_crown_steps3">
        — после застывания первой половины, поверхность гипса смазывается вазелином. Сверху накрывается второй половинкой кюветы, которая заполняется гипсом;
        \n— половину с застывшим воском погружают в кипящую воду на 10-15 минут, после чего емкость вскрывается;
        \n— остатки воска смываются горячей водой, кювета охлаждается;
        \n— готовый пластик пакуется, проводится контрольная прессовка, после которой выдавленные излишки материала удаляются;
        \n— половинки стягиваются, пластик полимеризуется.
        \nКлинический этап №2
        \nПроверяется качество изделия, сначала визуально. Так удается обнаружить такие дефекты, как искажения на внутренней поверхности коронки.
        \nМожно ошибиться и испортить форму на любом этапе создания конструкции, даже при удалении лишнего пластика.
        \n________________________________________
        \nКрай необходимо сделать тоньше, контуры сгладить, чтобы получить полное соответствие рельефу кромки мягких тканей.
        \n________________________________________
        \nИзделие дезинфицируется и накладывается на опору, не должно быть усилия, ощущения сопротивления. Компонент должен свободно садиться на подготовленное место.
    </string>
    <string name="acrylic_crown_steps4">
        Если препятствия есть, то их выявляют путем подкладывания копировальной бумаги между изделием и посадочным местом. Все выступающие части будут отмечены и их можно сошлифовать.
        \n________________________________________
        \nВ основном в качестве дефектов выступает лишняя пластмасса, заполнившая неровности гипсовой модели.
        \n________________________________________
        \nЕсли есть отпечатки изнутри, значит шейка зуба при гравировании оказалась заужена. Лишний материал снимается стальными борами до тех пор, пока не удастся получить идеальное прилегание.
        \nДалее проверяются окклюзионные взаимоотношения, особенно тщательно восстанавливаются межзубные пункты.
        \nВ финале проверяется анатомическая форма, которая воссоздается при помощи корректирующих мероприятий.
        \nЛабораторный этап №2
        \nШлифовка и полировка поверхности проводится при помощи шлифовального инструмента. Применяются станки с фетровыми дисками, кругами необходимой зернистости, насадки для бормашины со специальными щетками, цилиндрическими и дисковыми наконечниками.
        \n________________________________________
        \nДля наилучшего результата полировки используются специальные пасты.
        \n________________________________________
        \nКлинический этап №3
        \nВ финале изделие фиксируется на цемент, который подбирается в строгом соответствии с цветом реставрации. Так как он частично просвещается, то малейшие отклонения по цвету могут испортить эстетику в общем.
    </string>
    <!-- stamped crown -->
    <string name="stamped_crown_plus">
        Плюсы:
        \nнедорогие, по дешевизне могут сравниться с ценами на пластмассовые коронки и значительно выигрывают у металлокерамики, фарфора и прочих; простоты в изготовлении; сохранение большего объема живых тканей, по сравнению, например, с фарфоровыми коронками на передние зубы
        \n\n
        Недостатки:
        \nиз-за наличия ничем не облицованного металла может развиться гальваноз (возникновение тока при наличии разных металлов); плохая эстетика даже в случае напыления; нередкие случаи кариеса под коронкой из-за неплотного прилегания или рассасывания цемента; быстрое изнашивание вплоть до полного истончения из-за малой толщины стали (около 0,3мм); невозможность качественно восстановить анатомическую форму (плохая выраженность бугорков и фиссур)
    </string>
    <string name="stamped_crown_indication">
        Основное показание к установке штампованной коронки – это сильное разрушение зуба, когда пломбу или восстановительную вкладку уже бесполезно ставить. Дополнительно можно выделить следующие показания к протезированию:
        \n•	частое появление кариеса на причинном зубе,
        \n•	патологическая стираемость эмали,
        \n•	для включения в мостовидные, бюгельные и акриловые съемные протезы,
        \n•	аномальная форма зубной верхушки,
        \n•	для фиксации челюстно-лицевых и ортодонтических аппаратов,
        \n•	для шинирования: при переломе челюсти или подвижности зубов I-II степени,
        \n•	для протезирования молочных моляров (жевательных зубов).
        \n\n
        Противопоказания:
        \nПротивопоказаниями к протезированию штампованными коронками считают – заболевания десен (воспалительные и атрофические), аллергию на материалы, сильно шатающиеся зубы, тяжелое состояние здоровья, серьезные психические заболевания. На импланты такие конструкции тоже не рекомендуется ставить.
    </string>
    <string name="stamped_crown_materials">материалы</string>
    <string name="stamped_crown_steps1">
        Технология изготовления штампованных коронок очень проста – для нее требуются только умения зубного техника, расходные материалы, ручные инструменты и 2 зуботехнических аппарата.
        \n\n
        \n1 этап – снятие слепков (в кабинете ортопеда): для этого применяется альгинатный оттискный материал, реже – гипс.
        \n2 этап – создание гипсовой модели (в зуботехнической лаборатории): на основании оттиска отливается гипсовая модель. Она дорабатывается – формируется небольшое углубление в области десны (на 0,5 мм примерно). Затем сверху наносится горячий воск, чтобы увеличить внутренний диаметр протеза – иначе для цементного «клея» не хватит места при фиксации на опору. После гипсовый «зуб» выпиливается из слепка и помещается в гипс – в результате получается разборная форма с отверстием.
    </string>
    <string name="stamped_crown_steps2">
        \n3 этап – отливка заготовки: в полученную форму заливается жидкий легкоплавкий металл (температура плавления около 130 градусов Цельсия) – так делают 2 металлические модели зуба.
        \n4 этап – работа с металлической гильзой (предварительная штамповка): берется 1 металлическая модель зуба с предыдущего этапа и своей коронковой частью помещается в металлическую гильзу (она может называться «ведерко» или «колпачок»). Далее происходит протягивание в аппарате САМСОН – так стандартная гильза принимает более анатомическую форму. После этого гильза обжигается при температуре 1100 градусов и остужается. Затем колпачок простукивается молоточком – при этом гильза несколько раз сравнивается со 2-ым металлическим зубом (полученном на этапе №3), т.к. зубному технику нужно очень точно воссоздать форму. Далее металлическая модель зуба выплавляется из сформированной гильзы, а гильза обжигается.
    </string>
    <string name="stamped_crown_steps3">
        \n5 этап – вторая штамповка: гильза насаживается на второй металлический зуб и опять простукивается молотком. Заготовка помещается в аппарат («пресс-пушка») и сдавливается под давлением 3-5 тонн. После этого заготовка опять простукивается молоточком, чтобы не было острых углов, и обрезается по уровню десны.
        \n6 этап – финишная обработка (только для одиночных коронок): заготовка отбеливается в растворе кислот, шлифуется и полируется – поскольку первоначально она выглядит не эстетично (черная, матовая). Также можно сделать напыление либо облицовку. Остается только передать конструкцию стоматологу-ортопеду, который при помощи цемента зафиксирует протез пациенту.
    </string>
    <string name="stamped_crown_steps4">
        \nЕсли же штампованная коронка планируется для включения в мост или съемный протез, то после 5-го этапа она передается ортопеду. Далее врач фиксирует конструкцию пациенту и вновь снимает слепки – уже для изготовления протяженного протеза.
        \nЕсть еще паяные штампованные коронки. Для их изготовления гильзу-колпачок сначала режут на 2 или 3 части, каждую моделируют путем простукивания молоточком, а затем все части соединяются в одно изделие методом пайки. Этот способ применяется, когда обработать цельную гильзу на модели не представляется возможным.
    </string>
    <!-- met_cer_crown -->
    <string name="met_cer_crown_plus">
        Плюсы:
        \n•	Прочность. У таких протезов есть металлический каркас-основание, который сверху покрывают коронкой из керамики. Благодаря подобной конструкции металлокерамику можно ставить не только на передние зубы, но и те, что подвергаются нагрузке при жевании.
        \n•	Эстетика. Использование специальной стоматологической керамики различных оттенков позволяет подобрать цвет коронки, точно соответствующий оттенку эмали природных зубов.
        \n•	Долговечность. Правильно установленные коронки могут прослужить от 5 до 12 лет при должном уходе.
        \n•	Цена. Данный вид протезирования стоит гораздо дешевле, чем другие методы лечения зубов. Но с его помощью можно восстановить зубной ряд и вернуть красивую улыбку.
        \n\nМинусы:
        \nНесмотря на большое количество плюсов, данный метод восстановления зубного ряда имеет и некоторые недостатки, которые обязательно нужно принимать во внимание до начала лечения.
        \nВо-первых, чтобы установить коронку, нужно удалить большую часть зуба со всех сторон из-за того, что стенки коронки тонкие.
        \nВо-вторых, в зубе нужно удалить нерв. Это необходимо, так как в процессе снятия тканей пульпа может повредиться. Если подобную процедуру не провести, под коронкой начнется воспаление, для лечения которого нужно снимать коронку, пролечивать зуб и повторять процедуру протезирования.
    </string>
    <string name="met_cer_crown_indication">
        Показания:
        \n•	различные некариозные поражения зубов;
        \n•	неправильное развитие и положение зубов, которые нельзя исправить ортодонтическими методами;
        \n•	повышенная стираемость родных зубов;
        \n•	внешние дефекты зубов – потемнения, появления пятен, сколы, трещины;
        \n
        \nПротивопоказания:
        \n•	аллергические реакции на материалы изделия;
        \n•	пародонтоз и пародонтит тяжелой степени;
        \n•	неправильный прикус;
        \n•	бруксизм;
        \n•	низко посаженые зубы;
        \n•	чрезмерная зубная подвижность.
    </string>
    <string name="met_cer_crown_materials"/>
    <string name="met_cer_crown_steps1">
        1-ый клинический – осмотр, заполнение медицинской документации, выбор конструкции протеза. Препарирование зубов. Снятие оттисков. Определение цвета облицовки по расцветке.
        \n1-й лабораторный этап
        \n\nОттиски используют для изготовления комбинированных моделей с опорными зубами из высокопрочного гипса. В лунку отпрепарированного зуба устанавливают специальный конус-хвостовик, который фиксируют к модели. На конце хвостовика фиксируют восковой шарик. На вибрационном столике твердыми сортами гипса (супергипсом, мраморным гипсом) заливают отпечаток зуба и часть альвеолярного отростка выше рифленой части хвостовика. Свободная часть хвостовика смазывается жиром и обычным гипсом окончательно отливается модель. После затвердения гипса слепок удаляют; с помощью гипсового ножа обрабатывают комбинированную модель до появления в цокольной части восковых шариков, которые удаляют. Модель распиливают лобзиком между опорными зубами на всю толщину высокопрочного гипса и легким постукиванием по хвостовику выталкивают штамп с хвостовиком. Модель опорного зуба снимают, обрабатывают боковые поверхности корневой части уступа или шейки, придерживаясь ее периметра. Штампик обрабатывается по периметру шейки. Ровным слоем наносится первый слой лака на культю, уступ и часть штампика ниже уступа (2-3 мм), при нанесении второго слоя лака покрывают только культю зуба, не доводя до шейки. Далее на культю изготавливают полимерные колпачки из специального лавсана в виде пластин толщиной 0,1 и 0,6 мм. Обе пластинки равномерно разогревают над газовой горелкойи штампиком зуба выдавливают в специальную силиконовую массу «Керамопласт». При этом тонкая пластинка обращена к штампику зуба. После охлаждения колпачки извлекают из «Керамопласта», излишки срезают на 0,5—1 мм выше уступа. Внутренний колпачок еще подрезают на 2 мм выше уступа, он будет компенсировать усадку сплава. Моделировочным воском типа «Лавакс» колпачок уточняется в области уступа.
        \n\nМоделируют колпачок из воска «Модевакс», причем толщина восковой репродукции не менее 0,4-0,5 мм, смоделированная коронка должна не доходить до антагонистов на 2 мм. Поверхность восковой репродукции должна быть гладкой, не иметь острых граней, плоских углов. Для улучшения теплоотдачи, при остывании протеза после обжига, с оральной стороны моделируется «гирлянда» высотой 2-3 мм. На восковой заготовке колпачка моделируется литниковая система. Формовочная масса «Сиолит» позволяет получить литье хорошего качества, чистое. Процесс литья осуществляется в соответствии с требованиями инструкции для данного сплава
        \nЛитой колпачок очищают от формовочного материала в пескоструйном аппарате, а затем абразивными головками, шлифовальными кругами. Смотрят, чтобы не было пор, раковин, трещин, недоливов. Если обнаружены подобные дефекты, каркас подлежит переделке.
    </string>
    <string name="met_cer_crown_steps2">
        2-ой клинический – припасовка литого металлического каркаса в полости рта
        \n3-й лабораторный этап
        \nПоверхность колпачка шлифуют алмазными головками и обрабатывают в пескоструйном аппарате. Колпачок трижды подвергают обжигу для создания оксидной пленки, необходимой для прочного соединения фарфора с металлом. Первые два раза пленку получают сразу после очистки каркаса от формовочной массы и обработки. Третью оксидную пленку получают после припасовки в клинике. Пленка имеет сероватый цвет.
        \n\nКаркас устанавливают на модели и приступают к нанесению керамической массы. Вначале на дистиллированной воде до сметанообразной консистенции разводится опоковый слой и кисточкой наносится тонким слоем (толщиной 0,4±0,1 мм) на каркас, влага промокается салфеткой. Каркас устанавливается на керамическую подставку и проводится предварительный прогрев у входа печи при температуре 1080 °С в течение 4-5 минут. После этого вакуумный обжиг, начиная с 750 °С до 1080 °С выдерживают 30 секунд, вынимают и охлаждают до комнатной температуры. Покрывают вторым опоковым слоем, заполняя трещины, впадины, конденсируют, удаляют излишки влаги, прогревают и обжигают. В настоящее время разработаны грунтовые слон в виде паст, это более удобно для нанесения, а также позволяет сделать наносимый слой более тонким.
    </string>
    <string name="met_cer_crown_steps3">
        После обжига грунтового слоя наносят плечевую массу (массу для уступа). Для этой цели на гипсовой модели обрабатывают уступ специальным раствором для создания когезивности при нанесении фарфоровой массы. После высыхания обработанных участков (уступов) на опорные зубы укладывается цельнолитой каркас, облицованный грунтовым слоем, и наносят плечевую (дентинную) массу.
        \n\nСледующим этапом является моделирование из дентинной массы коронки металлокерамического протеза согласно указанному цвету, Дентинную массу разводят, порциями наносят, уплотняют ее рифлением и удаляют избыток влаги фильтровальной бумагой. Вестибулярную поверхность моделируют до восстановления анатомической формы, после этого срезают от режущего края до шейки зуба с таким расчетом, чтобы наслоение эмалевой (прозрачной) массы давало плавный переход в дентинный слой. Толщина дентинного и прозрачного слоев 0,7-0,8 мм. Проводят предварительный прогрев у входа в печь при температуре 930±10 °С в течение 5 минут, а затем на открытом лотке до полного удаления влаги, что определяется по исчезновению темных пятен на поверхности (5-10 минут). Вакуумный обжиг проводят при температуре от 750 °С до 930±10 °С, после достижения заданной температуры выдерживают 30 секунд, затем медленно охлаждают до комнатной температуры.
        \n3-ий клинический – припасовка металлокерамической коронки.
    </string>
    <string name="met_cer_crown_steps4">
        3-й лабораторный этап
        \nВ отдельных случаях проводится коррекция цвета искусственной коронки с помощью набора красителей «Колорит», «Керамколор», «Vitachrom L».
        \n\nГлазурирование направлено на придание естественного блеска. Проводят без вакуума. После предварительного прогревания у входа в печь при температуре 910±10 °С, в течение 5 минут проводят нагревание на лотке при температуре 750 °С в течение 3 минут. Затем температуру повышают до 910±10 °С и после достижения конечной температуры выдерживают 2-3 минуты. Медленно выводят из печи и охлаждают до комнатной температуры. Металлическую часть, не покрытую фарфором, полируют
        \n\n4-ый клинический – фиксация металлокерамической коронки.
    </string>
    <!-- zir_crown -->
    <string name="zir_crown_plus">
        Плюсы:
        \n•	при изготовлении коронок из диоксида циркония специалисты имеют возможность достичь практически абсолютного сходства данных конструкций с натуральными зубами, как по цвету, так и по прозрачности;
        \n•	повышенная прочность материала, не уступающая металлокерамике, позволяет использовать такие коронки при протезировании каких угодно зубов (как передних, так и жевательных);
        \n•	коронки из диоксида циркония имеют незначительную толщину, а значит зубы обтачиваются по минимому, что положительно отражается на их дальнейшем состоянии;
        \n•	поскольку при изготовлении протезов из диоксида циркония применяются современные цифровые технологии, готовые изделия нетравматичны для десен, отлично к ним прилегают. Причем остатки пищи и слюна не попадают под коронку, следовательно, исключено развитие неблагоприятной микрофлоры и как вытекающее из этого поражения зубов кариесом;
        \n•	протезы из диоксида циркония могут прослужить не менее 15 лет;
        \n•	диоксид циркония – противобактериальный материал, обеспечивающий рядом расположенным зубам вспомогательную защиту от кариеса;
        \n• неизменные внешние характеристики – по истечении времени коронки из диоксида циркония не утрачивают свои эстетические свойства – не меняют цвет, не теряют блеск;
        \n•	циркониевые коронки совершенно безопасны для ротовой полости, не вызывают аллергических реакций.
        \n
        \nМинусы:
        \nВ настоящее время отрицательной чертой использования протезов из диоксида циркония можно назвать только относительно высокую стоимость их изготовления, что, вместе с тем, объясняется их долговечностью и высокой эстетичностью.
    </string>
    <string name="zir_crown_indication">
        Показания:
        \n•	болезни кровеносной и эндокринной систем, почечная недостаточность, наличие противопоказаний к другим видам протезирования;
        \n•	данные ортодонтические конструкции отлично подходят для протезирования живых зубов;
        \n•	восстановление утраченных либо разрушенных передних зубов;
        \n•	применение коронок из диоксида циркония для восстановления жевательных зубов при потере до 4 боковых зубов;
        \n•	производство из диоксида циркония ортодонтических протезов телескопического типа.
        \n
        \nПротивопоказания:
        \n•	бруксизм или другими словами непроизвольное скрежетание зубами, возникающее во сне;
        \n•	беременность.
    </string>
    <string name="zir_crown_materials"/>
    <string name="zir_crown_steps1">
        \n1.	Подготовка. Происходит лечение опорных зубов, замена некачественных пломб, терапия корневых каналов. Затем врач обтачивает элемент зубного ряда на толщину стенки будущей коронки.
        \n2.	Снятие слепка челюстей пациента для изготовления модели. Полученный образец сканируют, данные загружаются в компьютерную программу, с помощью которой моделируют каркас оптимальной формы.
    </string>
    <string name="zir_crown_steps2">
        \n3.	Согласно заданному компьютером алгоритму из цельного блока диоксида циркония выпиливается коронка. Такой метод позволяет получить сверхточную конструкцию с превосходными эстетическими свойствами и высокой прочностью.
        \n4.	После фрезерования каркас помещают в печь для обжига.
        \n5.	После спекания на каркас наносят высокопрочную керамическую массу. Она обладает идентичной натуральному зубу светопроницаемостью, полупрозрачностью и имеет цвет, аналогичный оттенку эмали пациента. Затем коронку вновь помещают в печь.
    </string>
    <string name="zir_crown_steps3">
        \n6.	Шлифовка и полировка изделия.
        \n7.	Фиксация коронки в полости рта пациента с помощью специального материала.
    </string>
    <!-- cer_crown -->
    <string name="cer_crown_plus">
        Плюсы:
        \n•	служат больше двадцати лет;
        \n•	эстетика на высоте;
        \n•	не вызывает аллергию;
        \n•	нет необходимости обтачивать сильно зуб;
        \n•	плотно прилегает к стенкам зуба и десне;
        \n•	риск развития кариеса минимальна.
        \n
        \nМинусы:
        \n•	не всегда подходят для жевательных зубов;
        \n•	высокая цена.
    </string>
    <string name="cer_crown_indication">
        Показания:
        \n•	Сильное разрушение одного зуба в зоне улыбки: резца или клыка.
        \n•	Полное отсутствие зуба в зоне улыбки — тогда коронка ставится на имплант.
        \n•	Необходимость удалить зуб из зоны улыбки из-за трещины в корне или других проблем.
        \n•	Пятна и потемнение эмали, которые не удаляются отбеливанием.
        \n
        \nПротивопоказания:
        \n•	Выраженный глубокий прикус. Чтобы поставить протезы из стеклокерамики, сначала придется пройти ортодонтическое лечение;
        \n•	Общие хронические заболевания организма в острой фазе;
        \n•	Плохое состояние иммунной системы организма;
        \n•	Бруксизм (ночной скрип зубами);
        \n•	Остеопороз;
        \n•	Заболевания десен.
    </string>
    <string name="cer_crown_materials"/>
    <string name="cer_crown_steps1">
        На этапе воскового моделирования коронки с вестибулярной поверхности необходимо снять слой воска не менее 1,5 мм с целью создания места для наслоения керамической массы. Техника прессования керамического каркаса при методе наслоения соответствует технике прессования керамической коронки по методу окрашивания. После изготовления керамический каркас следует очистить.
        \nНеобходимо обработать пескоструйным методом каркас сначала песком, диаметр которого составляет 100 микрон, затем стеклянными шариками диаметром 50 микрон, следует промыть проточной водой, затем - ацетоном или провести пароструйную обработку. Далее каркас помещают в инвекс-кислоту на 5 мин, по истечении которых его промывают под проточной водой и высушивают.
    </string>
    <string name="cer_crown_steps2">
        Для создания оптимальной связи между каркасом и дентиновой основой конструкции проводят 1-й соединительный обжиг. Для этого берут дентиновую массу, замешивают на жидкости для глазури и наносят тонким слоем на поверхность, которую планируют покрыть керамической массой. Затем послойно наносят дентиновую массу, транспарант-массу и эмалевую массу. Дентиновую массу наносят от шейки, не доходя до режущего края, транспарант-массу наносят от экватора и за режущий край, эмалевую массу - от шейки и выше режущего края. При нанесении этих слоёв постоянно необходимо проводить конденсацию жидкости рифлёным шпателем и бумажной салфеткой.
        \nПроводят окончательную моделировку коронки моделировочной иглой. Далее коронку необходимо поставить на огнеупорную вату, которую ставят на сотовый трегер, и всё это поместить в печь для обжига металлокерамики под вакуумом.
    </string>
    <string name="cer_crown_steps3">
        Окончательную обработку, подкрашивание и глазурование проводят по тому же принципу, что и литой керамической коронки.
        \nПри изготовлении мостовидного протеза все технологические этапы соответствуют вышеописанным. Особенность изготовления мостовидного протеза состоит в том, что проводить глубокую межзубную сепарацию ни в коем случае нельзя. Толщина соединения опорных частей мостовидного протеза с промежуточной частью не должна быть тоньше 4 мм, т.е. должен образовываться квадрат в месте прикрепления опорных частей мостовидного протеза и промежуточной части, толщина и высота которого составляет не меньше 4 мм.
    </string>
    <!-- met_acrylic_crown -->
    <string name="met_acrylic_crown_plus">
        Плюсы:
        \n•	низкая стоимость по сравнению с другими видами имплантатов;
        \n•	ремонт протеза может происходить непосредственно в ротовой полости (самым распространенным повреждением является скол части пластмассового покрытия, что может быть откорректировано без съема имплантата);
        \n•	низкая степень деформации соседних зубов (по сравнению с цельнометаллическими коронками);
        \n•	надежная фиксация благодаря металлическому основанию.
        \n\nМинусы:
        \n•	Недолговечность. Протезы этого типа служат от 2 до 5 лет, после чего должны быть заменены на новые или более прочные.
        \n•	Недостаточная эстетичность. По сравнению с керамическими или циркониевыми коронками пластмасса не имеет естественной прозрачности или широкой цветовой палитры, а также может впитать в себя красящие вещества и изменить цвет.
        \n•	Непрочность. Пластик имеет свойство скалываться и стачиваться.
        \n•	Аллергенность. Пластмасса или металлический сплав могут вызвать аллергическую реакцию у пациента.
    </string>
    <string name="met_acrylic_crown_indication">
        Показания:
        \n•	отсутствие 1 и более зубов
        \n•	необратимое разрушение органов полости рта
        \n•	видимые функциональные дефекты зубного ряда
        \n•	сколы, трещины, патологическая стираемость, чувствительность эмали
        \n•	диастемы
        \n•	неправильное распределение нагрузки при имплантации
        \n
        \nПротивопоказания:
        \n•	неправильном положении зубов;
        \n•	бруксизме;
        \n•	хронических тяжёлых формах пародонтита;
        \n•	патологическом прикусе 2–3 степени;
        \n•	аллергии на металл, пластмассу;
        \n•	аномальном расположении опорных единиц и пр.
    </string>
    <string name="met_acrylic_crown_materials"/>
    <string name="met_acrylic_crown_steps1">
        1-й клинический этап
        \nПеред снятием оттиска необходимо провести механическое или химическое расширение десневого желобка. Для более точного отображения протезного ложа лучше получить двойной оттиск. С противоположной челюсти снимаем вспомогательный оттиск.
        \nОпределение центральной окклюзии: из основной массы силиконового материала изготавливаются валики, снимаются слепки в прикусе справа и слева.
        \nОтпрепарированый зуб покрывается временной коронкой.
        \n1-й лабораторный этап
        \nОттиски используют для изготовления комбинированных моделей с опорными зубами из высокопрочного гипса.  В лунку отпрепарированного зуба устанавливают специальный конус-хвостовик, который фиксируют к модели. На конце хвостовика фиксируют восковой шарик. На вибрационном столике твердыми сортами гипса (супергипсом, мраморным гипсом) заливают отпечаток зуба и часть альвеолярного отростка выше рифленой части хвостовика. Свободная часть хвостовика смазывается жиром и обычным гипсом окончательно отливается модель. После затвердения гипса слепок удаляют; с помощью гипсового ножа обрабатывают комбинированную модель до появления в цокольной части восковых шариков, которые удаляют. Модель распиливают лобзиком между опорными зубами на всю толщину высокопрочного гипса и легким постукиванием по хвостовику выталкивают штамп с хвостовиком. Модель опорного зуба снимают, обрабатывают боковые поверхности корневой части уступа или шейки, придерживаясь ее периметра. Штампик обрабатывается по периметру шейки. Ровным слоем наносится первый слой лака на культю, уступ и часть штампика ниже уступа (2—3 мм), при нанесении второго слоя лака покрывают только культю зуба, не доводя до шейки. Далее на культю изготавливают полимерные колпачки из специального лавсана в виде пластин толщиной 0,1 и 0,6 мм. Обе пластинки равномерно разогревают над газовой горелкой и штампиком зуба выдавливают в специальную силиконовую массу «Керамопласт». При этом тонкая пластинка обращена к штампику зуба. После охлаждения колпачки извлекают из «Керамопласта», излишки срезают на 0,5-1 мм выше уступа. Внутренний колпачок еще подрезают на 2 мм выше уступа, он будет компенсировать усадку сплава. Моделировочным воском типа «Лавакс» колпачок уточняется в области уступа.
    </string>
    <string name="met_acrylic_crown_steps2">
        Моделируют колпачок из воска «Модевакс», причем толщина восковой репродукции не менее 0,4-0,5 мм, смоделированная коронка должна не доходить до антагонистов на 2 мм. Поверхность восковой репродукции должна быть гладкой, не иметь острых граней, плоских углов.
        \nДля соединения пластмассы с металлом необходимо создать ретенционные пункты за счет установления беззольных шариков (перлов) на участках, где предполагается нанесение пластмассы. Для более надежного крепления пластмассы целесообразно формирование на восковом колпачке уступа с вестибулярной поверхности под углом в 90° и менее. При моделировании необходимо учитывать соотношения с зубами-антагонистами.
        \nНа восковой заготовке колпачка моделируется литниковая система. Формовочная масса «Сиолит» позволяет получить литье хорошего качества, чистое. Литник с усадочной муфтой фиксируют на самом толстом участке оральной поверхности восковой заготовки. После отливки каркас освобождают от огнеупорной массы и готовят его для облицовки пластмассой. Процесс литья осуществляется в соответствии с требованиями инструкции для данного сплава.
    </string>
    <string name="met_acrylic_crown_steps3">
        2-й клинический этап
        \nПрипасовка колпачка в полости рта. Толщина колпачка от 0,5 до 1,7-2,0 мм. Он должен без усилий припасовываться, заходить в десневой желобок на 0,20—0,25 мм, межокклюзионная щель в пределах 1,5-2,0 мм. Если колпачок сразу не накладывается, то, используя копировальную бумагу, последовательно припасовывают его на зуб. Отпечатки, получившиеся на внутренней поверхности колпачка от копировальной бумаги, сошлифовывают алмазными головками. Определяем вид размещения и цвет пластмассовой облицовки по прилагаемой к материалу расцветке
    </string>
    <string name="met_acrylic_crown_steps4">
        2-й лабораторный этап
        \nДля исключения просвечивания металла через пластмассу рекомендуется использовать специальные обмазки или специальный покрывной лак ЭДА—02, представляющий собой полимерную композицию.
        \nДалее по традиционной методике предварительно моделируется облицовочная часть воском, а затем, после его выплавления, в кювету пакуется пластмасса горячей полимеризации.
        \n3-й клинический этап
        \nФиксация металлопластмассовой коронки на цемент в полости рта
    </string>
    <!-- cast crown -->
    <string name="cast_crown_plus">
        Плюсы:
        \n•	Низкая стоимость.
        \n•	Высокая точность прилегания коронки к культе зуба, позволяющая предотвратить попадание остатков пищи и болезнетворных бактерий на находящиеся под коронкой зубные ткани.
        \n•	Прочность и износостойкость.
        \n•	Длительный срок службы.
        \n•	При обточке зубов под коронки данного типа удаляется минимальное количество тканей зуба (по сравнению с обточкой под коронки из других материалов).
        \n
        \nМинусы:
        \n•	высокий уровень теплопроводности материала;
        \n•	повышенная стираемость зубов на противоположной челюсти в результате постоянного контакта;
        \n•	вероятность возникновения аллергической реакции на какой-либо из компонентов сплава.
    </string>
    <string name="cast_crown_indication">
        Показания:
        \n•	сильное повреждение родной коронки зуба;
        \n•	зубы имеют неправильную форму;
        \n•	необходима опора для установки мостов;
        \n•	патологическое стирание эмали зуба;
        \n•	у пациента бруксизм или нарушена функция жевательных мышц;
        \n•	неправильный прикус;
        \n•	у пациента очень маленькая коронка зуба.
        \n
        \nПротивопоказания:
        \n•	неизлечимые очаги хронического воспаления пародонта;
        \n•	зубы с патологической подвижностью;
        \n•	ослаблении организма после перенесенных тяжелых заболеваний.
    </string>
    <string name="cast_crown_materials"/>
    <string name="cast_crown_steps1">
        1-ый клинический – обследование, постановка диагноза, выбор метода лечения, психотерапевтическая подготовка больного, премедикация (если необходима), препарирование зуба, снятие оттисков. Определение центральной окклюзии.
    </string>
    <string name="cast_crown_steps2">
        1-й лабораторный этап
        \nИзготовление комбинированных разборных моделей с опорными зубами из высокопрочных сортов гипса. Модель препарированного зуба покрывается слоем целлу¬лоидного лака и приступают к моделированию. Постепенно на¬слаивают воск до придания точной анатомической формы, за¬тем устанавливают литникообразующий штифт. За вертикаль¬но стоящий штифт восковую заготовку снимают с модели, ох¬лаждают, обезжиривают и гипсуют в огнеупорную массу. Для получения тонкостенной коронки (0,35-0,1 мм) моделирова¬ние поводят в два этапа. Предварительно моделирование осуществляют синим или черным моделировочным воском путем наслоения для воссоздания анатомической формы зуба. Созда¬ют экватор, контуры бугров или линию режущего края. Объем культи должен остаться меньше объема естественного зуба на толщину металла. Окончательное моделирование проводят пу¬тем отжатия по воссозданным контурам размягченной плас¬тинки бюгельного моделировочного воска толщиной 0,4-0,35 мм или стандартных восковых заготовок. Тонкостенную корон¬ку можно получить, отливая ее на огнеупорной модели.
    </string>
    <string name="cast_crown_steps3">
        Отлитые коронки припасовывают на рабочей модели и пере¬дают в клинику.
        \n2-ой клинический – проверка качества изготовленной коронки (припасовка) в полости рта.
        \n2-й лабораторный этап
        \nШлифовка и полировка литой коронки при помощи специ¬альных щеток, кругов и специальных полировочных паст.
        \n3-ий клинический – фиксация коронки на цемент.
    </string>
    <string name="stamp_met_bridge_plus">
        К положительным сторонам данных протезов относят:
        \n1.	Малую толщину стенок, что требует снятие лишь небольшого объема зубных тканей при препарировании.
        \n2.	Невысокую стоимость.
        \n\nНедостатков у данных конструкций значительно больше, чем преимуществ:
        \n1.	Из-за особенностей создания протеза, отсутствует точность прилегания к зубам-опорам. Следствием данного недостатка является развитие кариеса, приводящего к быстрому разрушению.
        \nТакже неточность прилегания опасна травмированием десенных тканей с последующим развитием воспаления.
        \n2.	Быстрое стирание стенок коронки из-за их малой толщины. Данный факт также приводит к утрате протезом функциональности, поломкам.
        \n3.	Содержащиеся в припое металлы, часто провоцируют возникновение побочных реакций со стороны организма ― покраснения и раздражения тканей ротовой полости, расстройства пищеварения, сильный дискомфорт.
        \n4.	Появление во рту неприятного привкуса и кровоточивости десен по причине окисления металла слюной.
        \n5.	Прочность паяных конструкций уступает прочности цельнолитых.
        \n6.	Коронки имеют нечеткий рельеф жевательной поверхности, что приводит к нарушению пережевывания пищи и проблемам с нижнечелюстным суставом.
        \n7.	Быстрое потемнение линии спаивания, что ухудшает общую эстетику улыбки (особенно, если восстанавливалась передняя группа зубов).
        \n8.	Возникновение осложнения – гальванизма, т.е. непереносимости металлов в виде аллергии.
    </string>
    <string name="stamp_met_bridge_indication">
        Установка паяных мостов показана при восстановлении собственных потерянных зубов искусственными конструкциями. Используются, если в одном из рядов не хватает подряд не более 4 зубов.
        \nКроме этого, рассматриваемая модель может размещаться и при следующих показаниях:
        \n•	различные повреждения коронковых частей натуральных зубов;
        \n•	аномалии формы и неестественное положение;
        \n•	лечение стираемости эмалевого покрытия;
        \n•	патологическая окклюзия;
        \n•	нарушения в работе жевательной группы мышц;
        \n•	малые размеры зубов.
        \n\nНе рекомендуется прибегать к данной методике при таких состояниях:
        \n•	хронические заболевания, вызванные вирусной инфекцией (например, при туберкулезе);
        \n•	аллергия на используемые сплавы;
        \n•	обширные дефекты;
        \n•	глубокая травмирующая окклюзия;
        \n•	патологии, связанные с высокой подвижностью зубных единиц при наличии низкой коронковой части, ослабленного пародонта;
        \n•	воспалительные заболевания (гингивит, пародонтит);
        \n•	бруксизм;
        \n•	серьезные патологии, при которых изменяется состояние и качество костной ткани (к примеру, при остеомиелите, либо остеопорозе);
        \n•	хроническая форма отдельных соматических болезней, находящихся в стадии обострения;
        \n•	неудовлетворительная гигиена рта.
    </string>
    <string name="stamp_met_bridge_materials"/>
    <string name="stamp_met_bridge_steps1">
        Клинический этап:
        \n- обследование больного;
        \n- подготовка полости рта к протезированию;
        \n- составление плана лечения, препарирование опорных зубов;
        \n- снятие рабочего оттиска и оттиска зубов-антагонистов;
        \n- фиксация ЦО.
    </string>
    <string name="stamp_met_bridge_steps2">
        Лабораторный этап:
        \n- отливка моделей;
        \n- изготовление металлических штампованных коронок.
        \nКлинический этап:
        \n- припасовывание по штампованных коронок;
        \n- снятие оттиска.
    </string>
    <string name="stamp_met_bridge_steps3">
        Лабораторный этап:
        \n- отливка моделей;
        \n- моделирование промежуточной части из воска;
        \n- отливка промежуточной части из металла;
        \n- спаивание промежуточной части с коронками;
        \n- обработка.
        \nКлинический этап:
        \n- припасовка каркаса штамповано-паяного мостовидного протеза;
        \n- определение цвета облицовочного материала.
    </string>
    <string name="stamp_met_bridge_steps4">
        Лабораторный этап:
        \n- моделирование фасеток с воска;
        \n- замена воска на пластмассу;
        \n- обработка, шлифовка, полировка.
        \nКлинический этап:
        \n- примерка;
        \n- фиксация мостовидного штамповано-паяного протеза;
        \n- удаление остатков цемента.
    </string>
</resources>