<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">DentalTechnician HandBook</string>

    <!-- Элементы меню -->
    <string name="main_menu"><b>Главная</b></string>
    <string name="rem_full_menu">Полные съёмные</string>
    <string name="rem_part_menu">Частичные съёмные</string>
    <string name="fix_menu">Несъёмные</string>

    <!-- Главная -->
    <string name="imp">Об имплантах</string>
    <string name="cad_cam">О Cad-Cam</string>
    <string name="cer_main">О керамических протезах</string>
    <string name="rem_full">О полных съёмных протезах</string>
    <string name="rem_part">О частично съёмных протезах</string>
    <string name="fix">О несъёмных протезах</string>
    <string name="cast_main">О литье</string>
    <string name="material">Материалы и оборудование</string>

    <string name="imp_mini">Зубной имплантат — искусственно изготовленная, чаще всего многокомпонентная конструкция, используемая для внедрения в костную ткань челюсти с последующим сращением с целью протезирования.</string>
    <string name="cad_cam_mini">Система зубного протезирования CAD/CAM — способ изготовления ортопедических конструкций с применением передовых компьютерных технологий. Современная методика призвана автоматизировать процесс создания протеза: заготовка моделируется в электронной программе, а в дальнейшем фрезеруется на станке с ЧПУ.</string>
    <string name="cer_main_mini">Керамика – это прочный и эстетичный материал, который активно применяется для протезирования зубов. Из него изготавливаются зубные коронки, вкладки, мосты и съемные протезы. Керамика наиболее популярна в стоматологии.</string>
    <string name="rem_full_mini">Полные съемные конструкции удерживаются на деснах за счет обычной силы присасывания. Если конструкция предназначена для использования на верхней челюсти, то она представляет собой пластинку, охватывающую небо и челюсть. Закрепление протеза в полости рта происходит за счет присасывания.</string>
    <string name="rem_part_mini">Системы, фиксируемые с помощью прикрепления к родным зубам, называются частично-съемными протезами. Частично-съемное протезирование проводится в том случае, когда у пациента на челюсти имеется хотя бы один или несколько зубов. Эти зубы будут служить в качестве опоры для съемного протеза.</string>
    <string name="fix_mini">Несъемные протезы невозможно самостоятельно извлечь из полости рта. Они фиксируются на специальный стоматологический цемент, а опорой выступают оставшиеся целые зубы. К преимуществам данной технологии относят долговечность, прочность и эффективность. Из минусов можно выделить высокую стоимость.</string>
    <string name="cast_main_mini">Литьё - это процесс производства фасонных отливок путём заполнения жидким металлом заранее приготовленных форм, в которых металл затвердевает.</string>
    <string name="material_mini">Изготовление зубных протезов требует не только знания теории, имения опыта, но и наличия необходимых материалов и оборудования, без которых изготовление протеза нельзя представить.</string>

    <!-- Материалы(еще не применено нигде) -->
    <string name="impression_mat">Оттискные материалы</string>
    <string name="gypsum_mat">Гипсы</string>
    <string name="wax_mat">Воска</string>
    <string name="whitewash_mat">Отбелы</string>
    <string name="acrylic_mat">Пластмассы</string>
    <string name="met_mat">Металлы</string>

    <string name="cer">Керамика</string>
    <string name="cla">Бюгельные</string>
    <string name="pr_imp">Протезы на имплантах</string>
    <string name="header">DentalTechnician HandBook</string>
    <string name="logo">logo</string>
    <string name="additional">Дополнительно</string>
    <string name="con">Контакты</string>
    <string name="th">Техническая поддержка</string>
    <string name="soon_content">скоро здесь будет контент</string>
    <string name="test_class_content" tools:ignore="Typos">paragraph1</string>
    <string name="test_class_content2">paragraph2</string>
    <string name="prothesis">протез</string>
    <string name="veneers_lumineers">Виниры(люминиры)</string>
    <string name="incl">Вкладки</string>
    <string name="crowns">Коронки</string>
    <string name="bridges">Мостовидные протезы</string>
    <string name="quat">Квадротти (Quattro Ti)</string>
    <string name="plast">Пластиночные</string>
    <string name="neylon">Нейлоновые</string>
    <string name="acry">Акри Фри (Acry Free)</string>
    <string name="cast">Литьё</string>

    <string name="about_imp">Всё о имплантах</string>
    <string name="about_rem">Всё о съёмных протезах</string>
    <string name="about_cla">Всё о бюгельных протезах</string>
    <string name="about_fix">Всё о несъёмных протезах</string>
    <string name="about_cast_on_main">Всё о литье</string>

    <string name="acrylic_bridge">Пластмассовый мост</string>
    <string name="cast_bridge">Литой мост</string>
    <string name="met_cer_bridge">Металлокерамический мост</string>
    <string name="zir_bridge">Циркониевый мост</string>
    <string name="cer_bridge">Керамический мост</string>

    <string name="acrylic_crown">Пластмассовая коронка</string>
    <string name="cast_crown">Цельнолитая коронка</string>
    <string name="met_cer_crown">Металлокерамическая коронка</string>
    <string name="zir_crown">Циркониевая коронка</string>
    <string name="cer_crown">Керамическая коронка</string>
    <string name="met_acrylic_crown">Металлопластмассовая коронка</string>

    <string name="inlay">InLay (Тело вкладки не выходит за пределы бугров зуба)</string>
    <string name="inlayShort">InLay</string>
    <string name="onlay">OnLay (Тело вкладки полностью перекрывает один или более бугров зуба)</string>
    <string name="onlayShort">OnLay</string>
    <string name="overlay">OverLay (тело вкладки охватывает 4 из 5 стенок коронки зуба))</string>
    <string name="overlayShort">OverLay</string>
    <string name="pinlay">PinLay (вкладка имеет дополнительный элемент фиксации — штифт (пин))</string>
    <string name="pinlayShort">PinLay</string>

    <string name="veneers">Виниры</string>
    <string name="lumineers">Люминиры</string>
    <string name="swipe">swipe</string>

    <string name="clam">На кламмерах</string>
    <string name="attach">На аттачментах</string>
    <string name="teles">На телескопических коронках</string>

    <string name="part">Частичные</string>
    <string name="whole">Полные</string>
    <string name="content_logo_acrylic_bridge">Акриловый мостовидный протез</string>
    <string name="select">Select</string>
    <string name="plus_minus">Плюсы и минусы</string>
    <string name="indications_and_contraindications">Показания и противопоказания</string>
    <string name="materials_and_equipment">Материалы и оборудование</string>
    <string name="stages_of_manufacturing">Этапы изготовления</string>
    <string name="subject">Тема направления</string>

    <!-- content -->
    <!-- cad/cam -->
    <string name="cad_cam1">
        Многие наверняка слышали про станки с цифровым программным управлением. Они применяются давно. Однако в стоматологии такие технологии начали разрабатываться лишь в середине 80-х годов прошлого века. В основе работы данных станков как раз и заложена система CAD/CAM. Удобные для работы образцы появились лишь в последние годы. Однако уже получили широкое распространение. На сегодняшний день системы CAD/CAM прочно утвердились в таком важном разделе медицины, как ортопедия.
        \n\n CAD/CAM – сокращение от «Computer Assisted Design/Computer Aided Manufacturing». На русский язык это переводится как «компьютерное моделирование/производство под управлением компьютера».
        \n\n Данная методика является самой современной компьютерной технологией моделирования и фрезерования каркасов зубных протезов.
    </string>
    <string name="cad_cam2">
        CAD/CAM- технология позволяет быстро получать каркасы зубных протезов высочайшей точности.
        \n\n Для пациента стоматологической клиники CAD/CAM-технология - это более быстрое и более точное изготовление коронок, мостов, вкладок, индивидуальных абатментов, временных коронок и различных моделей, которые до появления CAD/CAM изготавливали с помощью литья.
        \n\n •	CAD/CAM – это высококлассное компьютерное моделирование, заменяющее моделирование из воска. Точность изготовления становится намного более высокой. Отклонение всего 15-20 мкм, а при ручной работе – 50-70 мкм.
        \n\n
         •	Осуществлять процесс моделирования можно прямо в клинике. Высокая скорость выполнения работ - это неоспоримый плюс компьютерного моделирования.
    </string>
    <string name="cad_cam3">
        Итак, преимущества применения технологии CAD/CAM в стоматологии:\n\n
        •	большая точность изготовления с минимальными отклонениями\n\n
        •	автоматизация производства, практически исключающая возможность ошибок\n\n
        •	высокая производительность\n\n
        •	возможность моделирования в одном месте, а изготовления изделий в другом\n\n
        •	применение различных видов материалов\n\n
    </string>
    <!-- imp -->
    <string name="imp1">
        Если верить медицинской статистике, во всем мире лишь 20% людей могут похвастаться тем, что у них полностью здоровые зубы. В России, как утверждают специалисты, ситуация еще хуже. Многие идут к врачу в самый последний момент, когда больной зуб уже поздно лечить — приходится его удалять.
        \n\n Отсутствие зубов сильно портит внешность. Как решить эту проблему? Самым современным методом протезирования зубов является имплантация. Что это такое? В чем преимущество имплантации перед другими методиками? Как правильно выбрать стоматологическую клинику для лечения? Что такое зубной имплантант? На эти и другие вопросы здесь вы найдете ответ.
        \n\n Предположим, у пациента нет одного зуба, и он хочет поставить протез. Если делать это по старинке, то необходимо обточить два соседних зуба, удалить нервы, запломбировать каналы и сделать мост. Таким образом, протез держится на соседних обточенных зубах. Фактически во время процедуры соседние зубы попросту убиваются, становятся мертвыми. Считается, что из-за этого они потом быстрее выпадают. Восстанавливая один зуб, человек рискует через некоторое время потерять сразу три.
    </string>
    <string name="imp2">
        — Наверное, зубной имплантант это дорого?
        \n\n Установка одного импланта стоит дороже, чем процедура по установке моста с обточкой соседних зубов. Но тут пациент сам должен решить, какой вариант выбрать.
        \n\n Иплантат – это своего рода титановый шуруп, который устанавливают в костной ткани челюсти. Внутри имплант полый, там тоже есть резьба. После того как имплант «приживется», срастется с костью, из него выкручивается внутренняя заглушка, а на ее место вставляется абатман – головка, которая фиксируется винтом. Ну, а потом на эту головку устанавливается керамическая коронка.
        \n\n Операция по установке самого импланта занимает около 20 минут, но ставить абатман и коронку можно только через определенный период времени (от 2,5 до 6 месяцев).
        \n\n Импланты можно использовать во всех видах протезирования. Но в целом зубной имплантант можно разделить на две группы: съемные и несъемные. Несъемная конструкция проста: керамическая коронка устанавливается на головку импланта. Съемная конструкция сложнее: на импланте фиксируется так называемая балка, крепление, на котором защелкивается протез.
        \n\n — Несъемная конструкция импланта фиксируется навсегда?
        \n\n Необязательно. Можно не приклеивать керамическую коронку к головке, а зафиксировать с помощью маленького винта. Тогда конструкция будет полностью разборной: при любой проблеме с коронкой можно будет ее снять, отвинтив маленький винтик, а потом снять головку, отвинтив другой винтик. Жестко фиксированным остается только сам имплантат, который прирос к костной ткани. Обычно раз в 5—6 лет всей конструкции требуется небольшая коррекция, что легко можно сделать, если она полностью разборная.
    </string>
    <string name="imp3">
        — Получается, что несъемная разборная конструкция зубного импланта удобнее всего. В каких же случаях используют съемные протезы?
        \n\n Съемные конструкции обычно ставятся на абсолютно беззубую челюсть. Если вместо всех отсутствующих зубов делать импланты с керамикой, выйдет очень дорого. Но можно поставить 4 импланта, на них установить балочную конструкцию, а сверху съемные протезы — так будет гораздо дешевле. Также балочная конструкция подходит для тех, кто не хочет или не имеет возможности сразу установить более дорогие несъемные протезы. В таком случае съемная балочная конструкция – промежуточный вариант: через некоторое время пациент может снова придти к хирургу и без проблем заменить съемные протезы на несъемные.
        \n\n Словом, специальных медицинских показаний для установки съемных протезов нет, но это более бюджетный вариант.
        \n\n — Имеет ли значение техническая оснащенность клиники?
        \n\n Для установки имплантатов нужна либо нормальная операционная, либо специальный кабинет, который по уровню оснащенности к ней приближен.
    </string>
    <!-- cer_main -->
    <string name="cer_main1">
        По мере того, как повышались требования к эстетике ортопедических стоматологических конструкций, возрастал и интерес к керамике (а за ним – и спрос). В итоге – керамические коронки и виниры сегодня очень востребованы. И это вполне понятно: конструкции прочны, надёжны, имеют большой срок службы, хорошо «уживаются» с организмом и, конечно же, позволяют получить очень высокие эстетические результаты.
        \n\n Что такое эстетика сегодня? В стоматологии – это сходство с натуральными тканями. Получается интересный и в чём-то даже парадоксальный момент: одним из показателей успешной работы команды специалистов можно считать ту ситуацию, когда результаты работы… не видны. То есть, зуб, закрытый керамической коронкой или виниром, во-первых, ощущается как обычный зуб, а во-вторых – выглядит как настоящий зуб.
    </string>
    <string name="cer_main2">
        Керамические материалы позволяют воссоздать нужные оптические свойства. И здесь ещё один нюанс. В стоматологии есть такое понятие как «опаковость». Под этим понятием подразумевают степень непрозрачности. Это значит, что команде специалистов, работая с материалами, необходимо определить не только цветовой оттенок, но и значение опаковости.
        \n\n Стоматологическая керамика позволяет подобрать любой цвет, идеально совпадающий с натуральным цветом зубов пациента. Оттенок тщательно подбирается зубным техником по специальной шкале Вита.
    </string>
    <string name="cer_main3">
        Коронка из металлокерамики не поменяет цвет по прошествии времени и не потускнеет потому, как абсолютно не впитывает пигмент, в отличие от композитных материалов, из которых изготавливают пломбы. По всем вышеперечисленным причинам специального отбеливания металлокерамика не требует.
    </string>
    <!-- rem_full -->
    <string name="rem_full1">
        Протезирование полными съемными конструкциями применяется при полном отсутствии зубов (полная адентия). Полностью съемные протезы широко применяются среди пожилых людей, лишившихся зубов в результате возрастных изменений. Также съемные зубные системы могут использоваться в качестве временной меры, например, при подготовке к установке несъемных. В качестве протезов используют конструкции, выполненные из акрила, полиуретана и нейлона. Изделия состоят из базиса, повторяющего рельеф десен и искусственных коронок. Полные съемные конструкции удерживаются на деснах за счет обычной силы присасывания.
        \n\n •	Большинство протезов изготавливаются из нейлона или акриловой пластмассы
        \n•	Если конструкция предназначена для использования на верхней челюсти, то она представляет собой пластинку, охватывающую небо и челюсть.
        \n•	Закрепление протеза в полости рта происходит за счет присасывания.
        \n•	В случае прикрепления пластинки к нижней челюсти, ее фиксация оставляет желать лучшего.
        \n•	Зубы, которые прикрепляются к базису конструкции, как правило, изготавливают из пластмассы или керамики.
        \n•	Уход за полными съемными конструкциями не представляет сложности.
        \n\n Большое распространение данный вид протезов получил благодаря своей практически стопроцентной совместимости и отсутствию противопоказаний.
        \n\n Больших отличий в конструкции полностью съемных протезов нет, все они представляют собой копию зубного ряда человека с пластиной, служащей для закрепления на деснах (так называемый базис протеза). Как же закрепить конструкцию при полном отсутствии зубов? Удерживается во рту съемный протез по принципу присоски.
    </string>
    <string name="rem_full2">
        Внешним видом полностью съемные протезы друг от друга также не отличаются, так как копируют естественный вид и цвет здоровых зубов. Отличия между разными видами полностью съемных систем связаны с материалом, применяемым для их изготовления.
        \n\n Пластмассовые протезы относятся к числу наиболее доступных видов зубного протезирования. Чаще всего для производства применяются пластмассы на основе полимеризованной акриловой кислоты, поэтому пластмассовые зубные конструкции еще называют акриловыми. На пластмассовые дуги монтируются искусственные зубы из пластмассы или фарфора.
        \n\n Благодаря пластичности акрила, пластмассовый протез в течение короткого времени «подстраивает» свою форму под форму челюсти пациента, что сокращает время привыкания. Обычно для привыкания к конструкции из акрила бывает достаточно нескольких дней.
        \n\n К сожалению, помимо доступности и удобства пластмассовый протез на основе полимеризованного акрила обладает также и рядом существенных недостатков:
        \n\n •	К недостаткам относится постепенная убыль костной ткани под протезом. К сожалению, этот процесс невозможно остановить из-за нагрузки на челюсть.
        \n\n •	Безусловно, минусом зубных протезов являются неудобства, с которыми сталкиваются пациенты при их эксплуатации: ограничения в питании, застревание пищи, проблемы с дикцией.

    </string>
    <string name="rem_full3">
        Современные методы протезирования зубов предполагают использование в качестве основы для базиса более совершенный материал — нейлон. Протезы из нейлона гибкие, эластичные, износостойкие. Хотя они и дороже акриловых, зато обладают перед ними существенными достоинствами:
        \n\n •	Нейлон не выделяет токсических веществ.
        \n\n •	Нейлон гипоаллергенен, входящие в состав нейлона компоненты не вызывают аллергических реакций.
        \n\n •	Поверхность нейлона имеет цельную, не пористую структуру, что благотворно влияет на гигиену использования нейлоновых протезов.
        \n\n •	Нейлон обладает повышенной эстетикой, базис стоматологической конструкции из нейлона на вид похож на живую десну.
        \n\n Единственный, пожалуй, недостаток протезов из нейлона — более высокая цена. Стоит, однако, обратить внимание на следующий момент. В отличие от жестких пластмассовых конструкций, нейлон не может равномерно распределять жевательную нагрузку. Постоянное жевание на одну сторону ведет к воспалению десны и атрофии костной ткани.
        \n\n Нейлоновый протез не может распределять усилие по всей площади челюсти, поэтому вам придется взять эту работу на себя. При использовании нейлонового протеза обязательно чередуйте сторону при жевании.
    </string>
    <!-- rem_part -->
    <string name="rem_part1">
        Что представляет собой частичный съемный пластиночный протез?
        \n\n В основе конструкции лежит пластинка, на ней – имитированные зубы. Имитация десневой части может быть выполнена из акрила или нейлона. В последнем случае изделие отличается гибкостью и натуральным внешним обликом. Конструкция изготавливается в вариативной форме, которая зависит от количества отсутствующих элементов.
        \n\n Для фиксации протезов в обтачивании соседних коронок нет необходимости. Частичные конструкции крепятся следующим образом:
        \n\n •	металлическими кламмерами – небольшими по размерам крючками, начинающимися у основания протеза и обхватывающими пришеечную зону опорного элемента. Их применяют крайне редко: крючки травмируют эмаль;
        \n\n •	аттачменами – миниатюрными замочками, фиксирующимися на изделии и опорных единицах;
        \n\n •	безметалловыми кламмерами – современными крючками, изготовленными из пластика. Элементы исключают повреждение зубной эмали, имеют эстетичный вид.
    </string>
    <string name="rem_part2">
        «Обе стороны медали» частично-съемного протеза
        \n\n Плюсы пластинчатого протеза:
        \n - равномерное распределение нагрузки в процессе жевания
        \n - простота в уходе
        \n - непродолжительность периода изготовления
        \n - относительно невысокая стоимость
        \n - возможность монтажа без необходимости препарирования
        \n - отсутствие возрастных ограничений к ношению
        \n\n Минусы протеза на пластинах
        \n - хрупкость материала – протез нельзя подвергать агрессивной жевательной нагрузке
        \n - непродолжительность срока службы – 5 лет
        \n - сложности в процессе привыкания к изделиям (ощущение инородного тела во рту, натирание десны)
        \n - проявление нарушений дикции в период привыкания;
        \n - возможность атрофии костной ткани (не актуально при установке протезов на имплантаты)
        \n - возникновение «парникового эффекта» (перепад температур под протезом и вне его) – может приводить к появлению неприятного запаха изо рта
    </string>
    <string name="rem_part3">
        Обычно на изготовление частичного съемного пластинчатого протеза уходит не больше 3-х недель. Процесс адаптации пациента длительный: может занять до полугода. На продолжительность этого периода влияет вид фиксации изделия, тип нервной системы пациента.
        \n\n Что говорят пациенты?
        \n\n Отзывы пациентов о частично-съемных пластиночных протезах носят неоднозначный характер. Некоторые пациенты отмечают выраженный дискомфорт при ношении изделий (болят десны, проявляется нарушение дикции) на этапе привыкания к конструкции. Большинству пациентов удается привыкнуть к протезам после 2-х месяцев их регулярного ношения
    </string>
    <!-- fix -->
    <string name="fix1">
        Несъемное протезирование зубов – это восстановление одного или нескольких зубов с использованием конструкций, которые жестко фиксируются в полости рта и носятся пациентом постоянно. В качестве опоры для протеза выступают сохранившиеся элементы зубного ряда. Протезы закрепляются специальными цементирующими растворами. Современная стоматология делает все, чтобы сохранить собственные зубы пациента как можно дольше. Если удаление неизбежно, на первый план выходит протезирование. Коронки, виниры, вкладки и, конечно, импланты.
        \n\n Преимущества несъемного протезирования зубов
        \n\nНесъемные протезы могут как скрывать мелкие дефекты отдельных зубов (например, сколы), так и полностью восстанавливать зубной ряд при адентии. Адентия — это полное отсутствие зубов в ряду. Состояние может возникать по различным причинам, наиболее часто к нему приводят запущенные пародонтит и пародонтоз. Вот основные преимущества таких конструкций:
        \n\n •	Удобство в использовании. Несъемные конструкции полностью имитируют здоровый зубной ряд. Пациент даже не ощущает, что во рту присутствуют искусственные заменители. Привыкание происходит быстро и безболезненно. Снимать конструкции периодически не нужно – достаточно проводить стандартную гигиену полости рта.
    </string>
    <string name="fix2">
        •	Полноценное восстановление функций. Съемные протезы не дают возможности употреблять в пищу некоторые продукты – орехи, сухари, твердые фрукты и овощи. Частицы пищи попадают под съемный протез, нередко вызывая воспалительные процессы десен. В случае несъемного протезирования такие риски исключены, а ограничений в еде не больше, чем с естественными зубами.
        \n\n •	Красивая улыбка. Если работу выполняет квалифицированный врач и опытный зубной техник, визуально протезы ничем не отличаются от натурального зубного ряда. Размеры, форма, оттенок эмали – все подбирается индивидуально, в соответствии с особенностями анатомии человека.
    </string>
    <string name="fix3">
        •	Короткий адаптационный период. Уже через 1-2 дня после протезирования пациент «забудет» о наличии инородных тел во рту. При этом современные протезы отличаются прочностью и долговечностью.
        \n\n •	Устранение дефектов речи. Восстановив полноценный зубной ряд, пациентам удается избавиться от дефектов речи - шепелявости, невозможности выговорить букву «Р» и т. д.
    </string>
    <!-- cast_main -->
    <string name="cast_main1">
        Литьем из сплавов, металлов широко пользуются в зубопротезной технике. Методом литья в настоящее время получают металлические зубы для мостовидных протезов, бюгельные протезы, полукоронки, вкладки, кламмеры различной конструкции, каркасы металлических зубов для комбинированных протезов, шины и т. д. здесталлов.
        \n\n Для получения качественной литой детали протеза необходимо тщательно выполнить все этапы, связанные с подготовкой литья, и правильно провести сам процесс литья. Процессу литья деталей протезов предшествует моделировка образца детали из воска, изготовление и установка литниковой системы, покрытие восковой модели облицовочным огнеупорным слоем, формовка детали в кювету для литья, выплавление из кюветы воска, сушка формы, плавление и заливка в кювету металла.
        \n\n При литье зубопротезных деталей самым важным является борьба с усадкой сплавов и восковых композиций. Этому подчинены все промежуточные операции; уменьшение усадки восковых композиций, создание специальных компенсационных формовочных масс, система и характер литников и методы плавления сплавов. Все восковые композиции, а также сплавы металлов при переходе из жидкого состояния в твердое дают усадку: восковые композиции—0,5-2%, нержавеющая сталь —1,1—1,25% (1,2—2,2% у толстостенных изделий), золотые сплавы—1,25% (у сплавов золота с платиной несколько меньшая), серебряно-палладиевые сплавы —до 2%. Усадку восковых композиций уменьшают путем создания смесей с введением карнаубского, монтанного и других восков, а также моделированием деталей не из расплавленной, а из размягченной смеси. Усадку сплавов компенсируют при помощи специальных компенсационных формовочных масс, которые имеют двойной коэффициент расширения: расширение в процессе затвердевания (0,8—1 %) и свойственное всем телам тепловое расширение при нагревании (0,6-0,75%). Чем больше удается уравновесить процент усадки восковых смесей и сплавов металлов расширением формовочных масс, тем точнее и качественнее получается литье.
    </string>
    <string name="cast_main2">
        При всех способах литья в литейной форме, кроме формы металлической отливки, предусматривается и литниковая система, представляющая собой каналы, по которым жидкий металл подводится к отливке. Литниковая система создается путем подвода к восковой детали литникобразующих штифтов. Эти штифты могут быть металлическими и восковыми.
    </string>
    <string name="cast_main3">
        Построение литниковой системы в точном литье по выплавляемым моделям определяется следующими принципами: 1) все участки отливки должны находиться в равных условиях при литье; 2) все толстостенные участки отливки должны иметь дополнительное депо жидкого металла для устранения усадочной раковины, рыхлости и пористости в металле; 3) к тонким участкам отливок должен быть подведен наиболее горячий металл. Опыты показали, что не только длина и диаметр литьевого канала, но его направление и расположение имеют огромное значение для получения качественного литья. Направление литьевых каналов должно соответствовать направлению полого пространства, чтобы расплавленный металл не менял резко направление, а применяемая при литье центробежная сила способствовала бы уплотнению металла.
    </string>
    <!-- material -->
    <string name="material1">
        Основные материалы используются в стоматологической ортопедии, из них делают пломбы, зубные протезы и аппараты. Конструкционные стоматологические материалы разделяют по составу и функциям на следующие группы:
        \n\n •	изготовленные из металлов и сплавов – мосты и коронки;
        \n\n •	керамические – ситаллы и специальный фарфор для изготовления виниров;
        \n\n •	полимерные – облицовочные, базисные, быстрозатвердевающие пластмассы;
        \n\n •	пломбировочные и композиционные – штифты и пломбы.
    </string>
    <string name="material2">
        К вспомогательным относятся материалы, которые используют в процессе изготовления зубных протезов. Их названия зависят от стадии, на которой применяется тот или иной материал:
        \n\n •	оттискные – «каша», используются для получения образца размеров челюстей и зубов, на которые предстоит закреплять протезы;
        \n\n •	моделировочные – из них изготавливают точную копию будущих протезов;
        \n\n •	образивные – с их помощью подготавливают поверхность зуба к протезированию;
        \n\n •	полировочные – возвращают целостность зубной эмали;
        \n\n •	изоляционные – применяются для разделения протезов от здоровых зубов.
        \n\n По составу дополнительные материалы применяются в виде припоев, сплавов, флюсов и отбелов.
    </string>
    <string name="material3">
        К группе клинических относятся те материалы, которые используют врачи стоматологи на приеме:
        \n\n •	оттискные;
        \n\n •	пломбировочные;
        \n\n •	восковые
        \n\n Во время работы стоматолог использует все материалы: основные и вспомогательные, но выделение клинических материалов имеет важное значение. К материалам, имеющим непосредственный и порою длительный контакт с полостью рта, предъявляют особые требования.
        \n\n Качества, которыми должны обладать стоматологические материалы:
        \n\n •	не иметь в составе токсических веществ, не вызывать аллергических реакций и роста опухолей в полости рта;
        \n\n •	отвечать всем требованиям гигиены – не создавать условия для отложения зубного камня и не содержать на своей поверхности: ямок, трещин, ложбинок, - в которых могут оставаться частички пищи;
        \n\n •	устойчивость к механическим нагрузкам – форма протеза не должна изменяться, ни при каких условиях;
        \n\n •	обладать постоянным химическим составом, имеющим антикоррозионные свойства;
        \n\n •	быть пластичными во время работы, но максимально твердыми после ее завершения
    </string>
</resources>